@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdakit: <http://metadataregistry.org/uri/profile/rdakit/> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix reg: <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .

<http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001>
    a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Published"@en .

<http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1008>
    a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Deprecated"@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/>
    dc:title "RDA Agent properties"@en ;
    skos:note "Properties derived from RDA elements and relationship designators with the domain of RDA Agent and its sub-classes Person, Family, and Corporate Body."@en ;
    foaf:homepage <http://www.rdaregistry.info/Elements/a/> .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50001>
    rdakit:toolkitDefinition "Candidat à un diplôme universitaire qui défend ou réfute la thèse proposée par le praeses lors d’une soutenance de thèse."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "répondant de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60001> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/respondentOf.en> ;
    reg:name "respondentOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le répondant de"@fr, "is respondent of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50204> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10001> ;
    skos:definition "Met un candidat à un diplôme universitaire qui défend ou réfute la thèse proposée par le praeses lors d’une soutenance de thèse en relation avec l’œuvre."@fr, "Relates a candidate for a degree who defends or opposes a thesis provided by the praeses in an academic disputation to the work."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50002>
    rdakit:toolkitDefinition "Collectivité contre laquelle un appel a été formé."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "collectivité intimée de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60601> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/appelleeCorporateBodyOf.en> ;
    reg:name "appelleeCorporateBodyOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est la collectivité intimée de"@fr, "is appellee corporate body of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50087> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10005> ;
    skos:definition "Met une collectivité contre laquelle un appel a été formé en relation avec l’œuvre."@fr, "Relates a corporate body against whom an appeal is taken on the decision of a lower court recorded in a legal work of a higher court to the work."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50003>
    rdakit:toolkitDefinition "Collectivité conférant un diplôme universitaire."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "institution conférant des diplômes universitaires de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60002> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/degreeGrantingInstitutionOf.en> ;
    reg:name "degreeGrantingInstitutionOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est l’institution conférant des diplômes universitaires de"@fr, "is degree granting institution of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50131> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10006> ;
    skos:definition "Met une collectivité conférant un diplôme universitaire en relation avec l’œuvre."@fr, "Relates a corporate body granting an academic degree to the work."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50004>
    rdakit:toolkitDefinition "Collectivité accueillant l’événement, l’exposition, le congrès, etc."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "institution hôte de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60003> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/hostInstitutionOf.en> ;
    reg:name "hostInstitutionOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est l’institution hôte de"@fr, "is host institution of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50131> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10007> ;
    skos:definition "Met une collectivité accueillant l’événement, l’exposition, le congrès, etc. en relation avec l’œuvre."@fr, "Relates a corporate body hosting the event, exhibit, conference, etc to the work."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50005>
    rdakit:toolkitDefinition "Collectivité responsable de la gestion financière, technique et organisationnelle de la production d’un spectacle, d’un film, d’un enregistrement audio, d’une émission de télévision, d’une webémission, etc."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "société de production de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60004> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/productionCompanyOf.en> ;
    reg:name "productionCompanyOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est la société de production de"@fr, "is production company of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50131> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10008> ;
    skos:definition "Met une collectivité responsable de la gestion financière, technique et organisationnelle de la production d’un spectacle, d’un film, d’un enregistrement audio, d’une émission de télévision, d’une webémission, etc. en relation avec l’œuvre."@fr, "Relates a corporate body that is responsible for financial, technical, and organizational management of a production for stage, screen, sound recording, television, webcast, etc to the work."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50006>
    rdakit:instructionNumber "11/12/2016" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A character string uniquely associated with a corporate body, or with a surrogate for a corporate body (e.g., an authority record)."@en, "Chaîne de caractères associée de manière unique à une collectivité ou à un substitut d’une collectivité (par exemple, une notice d’autorité)."@fr, "Una cadena de caracteres singularmente asociada con una entidad corporativa, o con un substituto de una entidad corporativa (p.ej., un registro de autoridad)."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "identifiant de la collectivité"@fr, "identificador de la entidad corporativa"@es, "identifier for the corporate body"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60053> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/identifierForTheCorporateBody.en> ;
    reg:name "identifierForTheCorporateBody"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour identifiant de la collectivité"@fr, "has identifier for the corporate body"@en ;
    skos:definition "Met une collectivité en relation avec une chaîne de caractères associée de manière unique à une collectivité ou à un substitut d’une collectivité (par exemple, une notice d’autorité)."@fr, "Relates a corporate body to a character string uniquely associated with a corporate body, or with a surrogate for a corporate body (e.g., an authority record)."@en ;
    skos:scopeNote "L’identifiant sert à distinguer cette collectivité d’autres collectivités."@fr, "The identifier serves to differentiate that corporate body from other corporate bodies."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50007>
    rdakit:toolkitDefinition "A corporate body that founded the other corporate body."@en, "Collectivité qui a fondé l’autre collectivité."@fr, "Una entidad corporativa que fundó a otra entidad corporativa."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "collectivité fondatrice"@fr, "entidad corporativa fundadora"@es, "founding corporate body"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60694> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/foundingCorporateBody.en> ;
    reg:name "foundingCorporateBody"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour collectivité fondatrice"@fr, "has founding corporate body"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50017> ;
    skos:definition "Met une collectivité en relation avec une collectivité qui a fondé l’autre collectivité."@fr, "Relates a corporate body to a corporate body that founded the other corporate body."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50008>
    rdakit:toolkitDefinition "A corporate body that is hierarchically superior to the other corporate body."@en, "Collectivité qui est hiérarchiquement supérieure à l’autre collectivité."@fr, "Una entidad corporativa que es jerárquicamente superior a otra entidad corporativa."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "hierarchical superior"@en, "superior jerárquica"@es, "supérieur hiérarchique"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60680> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/hierarchicalSuperior.en> ;
    reg:name "hierarchicalSuperior"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour supérieur hiérarchique"@fr, "has hierarchical superior"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50010> ;
    skos:definition "Met une collectivité en relation avec une collectivité qui est hiérarchiquement supérieure à l’autre collectivité."@fr, "Relates a corporate body to a corporate body that is hierarchically superior to the other corporate body."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50009>
    rdakit:toolkitDefinition "A corporate body that is sponsored by the other corporate body."@en, "Collectivité commanditée par l’autre collectivité."@fr, "Una entidad corporativa que es patrocinada por otra entidad corporativa."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "collectivité commanditée"@fr, "entidad corporativa patrocinada"@es, "sponsored corporate body of corporate body"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60688> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/sponsoredCorporateBodyOfCorporateBody.en> ;
    reg:name "sponsoredCorporateBodyOfCorporateBody"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour collectivité commanditée"@fr, "has sponsored corporate body of corporate body"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50015> ;
    skos:definition "Met une collectivité en relation avec une collectivité commanditée par l’autre collectivité."@fr, "Relates a corporate body to a corporate body that is sponsored by the other corporate body."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50010>
    rdakit:toolkitDefinition "A corporate body that is subordinate to the other corporate body."@en, "Collectivité qui est subordonnée à l’autre collectivité."@fr, "Una entidad corporativa que es subordinada a otra entidad corporativa."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "hierarchical subordinate"@en, "subordinada jerárquica"@es, "subordonné hiérarchique"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60681> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/hierarchicalSubordinate.en> ;
    reg:name "hierarchicalSubordinate"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour subordonné hiérarchique"@fr, "has hierarchical subordinate"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50008> ;
    skos:definition "Met une collectivité en relation avec une collectivité qui est subordonnée à l’autre collectivité."@fr, "Relates a corporate body to a corporate body that is subordinate to the other corporate body."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50011>
    rdakit:toolkitDefinition "A corporate body that merged with the other corporate body to form a third."@en, "Collectivité qui a fusionné avec l’autre collectivité pour en former une troisième."@fr, "Una entidad corporativa que se fusionó con otra entidad corporativa para formar una tercera."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "collectivité fusionnée"@fr, "fusionada con"@es, "mergee"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60682> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/mergee.en> ;
    reg:name "mergee"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour collectivité fusionnée"@fr, "has mergee"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50011> ;
    skos:definition "Met une collectivité en relation avec une collectivité qui a fusionné avec l’autre collectivité pour en former une troisième."@fr, "Relates a corporate body to a corporate body that merged with the other corporate body to form a third."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50012>
    rdakit:toolkitDefinition "A corporate body that precedes the other corporate body."@en, "Collectivité qui précède l’autre collectivité."@fr, "Una entidad corporativa que precede a otra entidad corporativa"@es ;
    rdakit:toolkitLabel "predecesora"@es, "predecessor"@en, "prédécesseur"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60683> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/predecessor.en> ;
    reg:name "predecessor"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour prédécesseur"@fr, "has predecessor"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50016> ;
    skos:definition "Met une collectivité en relation avec une collectivité qui précède l’autre collectivité."@fr, "Relates a corporate body to a corporate body that precedes the other corporate body."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50013>
    rdakit:toolkitDefinition "A corporate body that resulted from a merger of two or more other corporate bodies."@en, "Collectivité résultant d’une fusion entre deux ou plusieurs autres collectivités."@fr, "Una entidad corporativa que resulta de la fusión de dos o más entidades corporativas."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "product of merger"@en, "producto de fusión de"@es, "résultat de fusion"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60684> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/productOfAMerger.en> ;
    reg:name "productOfAMerger"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour résultat de fusion"@fr, "has product of merger"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50232> ;
    skos:definition "Met une collectivité en relation avec une collectivité résultant d’une fusion entre deux ou plusieurs autres collectivités."@fr, "Relates a corporate body to a corporate body that resulted from a merger of two or more other corporate bodies."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50014>
    rdakit:toolkitDefinition "A corporate body that resulted from a split or division of the other corporate body."@en, "Collectivité résultant d’une scission ou division de l’autre collectivité."@fr, "Una entidad corporativa que resulta de la escisión o división de otra entidad corporativa."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "product of split"@en, "producto de escisión de"@es, "résultat de scission"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60685> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/productOfASplit.en> ;
    reg:name "productOfASplit"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour résultat de scission"@fr, "has product of split"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50229> ;
    skos:definition "Met une collectivité en relation avec une collectivité résultant d’une scission ou division de l’autre collectivité."@fr, "Relates a corporate body to a corporate body that resulted from a split or division of the other corporate body."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50015>
    rdakit:toolkitDefinition "A corporate body that sponsors the other corporate body."@en, "Collectivité qui commandite l’autre collectivité."@fr, "Una entidad corporativa que patrocina a otra entidad corporativa."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "collectivité commanditaire"@fr, "entidad corporativa patrocinadora"@es, "sponsoring corporate body"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60676> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/sponsoringCorporateBody.en> ;
    reg:name "sponsoringCorporateBody"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour collectivité commanditaire"@fr, "has sponsoring corporate body"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50009> ;
    skos:definition "Met une collectivité en relation avec une collectivité qui commandite l’autre collectivité."@fr, "Relates a corporate body to a corporate body that sponsors the other corporate body."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50016>
    rdakit:toolkitDefinition "A corporate body that succeeds or follows the other corporate body."@en, "Collectivité qui succède ou fait suite à l’autre collectivité."@fr, "Una entidad corporativa que sucede o continúa a otra entidad corporativa."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "successeur"@fr, "successor"@en, "sucesora"@es ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60686> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/successor.en> ;
    reg:name "successor"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour successeur"@fr, "has successor"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50012> ;
    skos:definition "Met une collectivité en relation avec une collectivité qui succède ou fait suite à l’autre collectivité."@fr, "Relates a corporate body to a corporate body that succeeds or follows the other corporate body."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50017>
    rdakit:toolkitDefinition "A corporate body that the other corporate body founded."@en, "Collectivité que l’autre collectivité a fondée."@fr, "Una entidad corporativa fundada por la otra entidad corporativa."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "collectivité fondée de la collectivité"@fr, "entidad corporativa fundada"@es, "founded corporate body of corporate body"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60687> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/foundedCorporateBodyOfCorporateBody.en> ;
    reg:name "foundedCorporateBodyOfCorporateBody"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour collectivité fondée de la collectivité"@fr, "has founded corporate body of corporate body"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50007> ;
    skos:definition "Met une collectivité en relation avec une collectivité que l’autre collectivité a fondée."@fr, "Relates a corporate body to a corporate body that the other corporate body founded."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50018>
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1008> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50019>
    rdakit:instructionNumber "11/06/2016" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A designation of the sequencing of a conference, etc., within a series of conferences, etc."@en, "Indication d’ordre séquentiel d’un congrès, etc. à l’intérieur d’une série de congrès, etc."@fr, "Una designación de la secuencia de una conferencia, etc., dentro de una serie de conferencias, etc."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "number of a conference, etc."@en, "numéro d’ordre d’un congrès, etc."@fr, "número de una conferencia, etc."@es ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60079> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/numberOfAConferenceEtc.en> ;
    reg:name "numberOfAConferenceEtc"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour numéro d’ordre d’un congrès, etc."@fr, "has number of a conference, etc."@en ;
    skos:definition "Met une collectivité en relation avec une indication d’ordre séquentiel d’un congrès, etc. à l’intérieur d’une série de congrès, etc."@fr, "Relates a corporate body to a designation of the sequencing of a conference, etc., within a series of conferences, etc."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50020>
    rdakit:toolkitDefinition "A family that founded the corporate body."@en, "Famille qui a fondé la collectivité."@fr, "Una familia que fundó la entidad corporativa."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "familia fundadora"@es, "famille fondatrice"@fr, "founding family"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60694> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/foundingFamily.en> ;
    reg:name "foundingFamily"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour famille fondatrice"@fr, "has founding family"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10008> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50062> ;
    skos:definition "Met une collectivité en relation avec une famille qui a fondé la collectivité."@fr, "Relates a corporate body to a family that founded the corporate body."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50021>
    rdakit:toolkitDefinition "A family that sponsors the corporate body."@en, "Famille qui commandite la collectivité."@fr, "Una familia que patrocina la entidad corporativa."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "familia patrocinadora"@es, "famille commanditaire"@fr, "sponsoring family"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60676> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/sponsoringFamily.en> ;
    reg:name "sponsoringFamily"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour famille commanditaire"@fr, "has sponsoring family"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10008> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50063> ;
    skos:definition "Met une collectivité en relation avec une famille qui commandite la collectivité."@fr, "Relates a corporate body to a family that sponsors the corporate body."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50022>
    rdakit:instructionNumber "11/01/2016" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A field of business in which a corporate body is engaged and/or the body's area of competence, responsibility, jurisdiction, etc."@en, "Champ d’activité dans lequel s’investit la collectivité, sa zone de compétence, de responsabilité, de juridiction, etc."@fr, "Un campo de negocios al que la entidad corporativa está dedicada y/o su área de competencia, responsabilidad, jurisdicción, etc."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "campo de actividad de la entidad corporativa"@es, "domaine d’activité de la collectivité"@fr, "field of activity of the corporate body"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60089> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/fieldOfActivityOfTheCorporateBody.en> ;
    reg:name "fieldOfActivityOfTheCorporateBody"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour domaine d’activité de la collectivité"@fr, "has field of activity of the corporate body"@en ;
    skos:definition "Met une collectivité en relation avec un champ d’activité dans lequel s’investit la collectivité, sa zone de compétence, de responsabilité, de juridiction, etc."@fr, "Relates a corporate body to a field of business in which a corporate body is engaged and/or the body's area of competence, responsibility, jurisdiction, etc."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50023>
    rdakit:instructionNumber "11/08/2016" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A language a corporate body uses in its communications."@en, "Langue que la collectivité utilise pour sa communication."@fr, "Lengua o lenguas que usa la entidad corporativa en sus comunicaciones"@es ;
    rdakit:toolkitLabel "language of the corporate body"@en, "langue de la collectivité"@fr, "lengua de la entidad corporativa"@es ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60098> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/languageOfTheCorporateBody.en> ;
    reg:name "languageOfTheCorporateBody"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour langue de la collectivité"@fr, "has language of the corporate body"@en ;
    skos:definition "Met une collectivité en relation avec une langue que la collectivité utilise pour sa communication."@fr, "Relates a corporate body to a language a corporate body uses in its communications."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50024>
    rdakit:instructionNumber "11/3/2002" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A place or places in which a conference, congress, meeting, exhibition, fair, festival, etc., was held."@en, "Localité où un congrès, une conférence, une réunion, une exposition, une foire, un festival, etc. s’est tenu."@fr, "Una localidad en la que se se realizó una conferencia, congreso, reunión, exposición, feria, festival, etc."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "lieu du congrès, etc."@fr, "location of conference, etc."@en, "lugar de la conferencia, etc."@es ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60107> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/locationOfConferenceEtc.en> ;
    reg:name "locationOfConferenceEtc"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour lieu du congrès, etc."@fr, "has location of conference, etc."@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50031> ;
    skos:definition "Met une collectivité en relation avec une localité où un congrès, une conférence, une réunion, une exposition, une foire, un festival, etc. s’est tenu."@fr, "Relates a corporate body to a place or places in which a conference, congress, meeting, exhibition, fair, festival, etc., was held."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50025>
    rdakit:instructionNumber "11/02/2003" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A name or form of name by which a corporate body is known that differs from the name or form of name chosen as the preferred name."@en, "Nom ou forme de nom sous laquelle une collectivité est connue et qui diffère du nom ou de la forme de nom choisie comme nom privilégié."@fr, "Un nombre o una forma de un nombre mediante el cual se conoce a una entidad corporativa que difiere del nombre o la forma del nombre escogido como el nombre preferido."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "variant name for the corporate body"@en, "variante de nom de la collectivité"@fr, "variante del nombre de la entidad corporativa"@es ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60119> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/variantNameForTheCorporateBody.en> ;
    reg:name "variantNameForTheCorporateBody"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour variante de nom de la collectivité"@fr, "has variant name for the corporate body"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50032> ;
    skos:definition "Met une collectivité en relation avec un nom ou forme de nom sous laquelle une collectivité est connue et qui diffère du nom ou de la forme de nom choisie comme nom privilégié."@fr, "Relates a corporate body to a name or form of name by which a corporate body is known that differs from the name or form of name chosen as the preferred name."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50026>
    rdakit:toolkitDefinition "A person employed by the corporate body."@en, "Personne employée par la collectivité."@fr, "Una persona empleada por la entidad corporativa."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "empleado"@es, "employee"@en, "employé"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60629> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/employee.en> ;
    reg:name "employee"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour employé"@fr, "has employee"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50096> ;
    skos:definition "Met une collectivité en relation avec une personne employée par la collectivité."@fr, "Relates a corporate body to a person employed by the corporate body."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50027>
    rdakit:toolkitDefinition "A person holding an office in or commanding the corporate body."@en, "Personne qui exerce une fonction administrative ou officielle dans la collectivité."@fr, "Una persona que tiene un cargo en la entidad corporativa."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "funcionario"@es, "officer"@en, "titulaire"@fr ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50284>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50285> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60633> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/officer.en> ;
    reg:name "officer"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour titulaire"@fr, "has officer"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50234> ;
    skos:definition "Met une collectivité en relation avec une personne qui exerce une fonction administrative ou officielle dans la collectivité."@fr, "Relates a corporate body to a person holding an office in or commanding the corporate body."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50028>
    rdakit:toolkitDefinition "A person sponsoring the corporate body."@en, "Personne qui commandite la collectivité."@fr, "Una persona que patrocina la entidad corporativa"@es ;
    rdakit:toolkitLabel "patrocinador"@es, "personne commanditaire"@fr, "sponsor"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60676> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/sponsor.en> ;
    reg:name "sponsor"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour personne commanditaire"@fr, "has sponsor"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    skos:definition "Met une collectivité en relation avec une personne qui commandite la collectivité."@fr, "Relates a corporate body to a person sponsoring the corporate body."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50029>
    rdakit:toolkitDefinition "A person who founded the corporate body."@en, "Personne qui a fondé la collectivité."@fr, "Una persona que fundó la entidad corporativa."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "fondateur"@fr, "founder"@en, "fundador"@es ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60694> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/founder.en> ;
    reg:name "founder"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour fondateur"@fr, "has founder"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50112> ;
    skos:definition "Met une collectivité en relation avec une personne qui a fondé la collectivité."@fr, "Relates a corporate body to a person who founded the corporate body."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50030>
    rdakit:toolkitDefinition "A person who is a member of the corporate body."@en, "Personne qui est membre du groupe d’interprètes, de l’expédition, etc."@fr, "Una persona que es miembro de una entidad corporativa."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "member"@en, "membre"@fr, "miembro"@es ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60697> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/member.en> ;
    reg:name "member"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour membre"@fr, "has member"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50095> ;
    skos:definition "Met une collectivité en relation avec une personne qui est membre du groupe d’interprètes, de l’expédition, etc."@fr, "Relates a corporate body to a person who is a member of the corporate body."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50031>
    rdakit:instructionNumber "11/03/2016" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A significant location associated with a corporate body."@en, "Localisation significative associée à une collectivité."@fr, "Un lugar significativo asociado con una entidad corporativa."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "lieu associé à la collectivité"@fr, "lugar asociado con la entidad corporativa"@es, "place associated with the corporate body"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60325> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/placeAssociatedWithTheCorporateBody.en> ;
    reg:name "placeAssociatedWithTheCorporateBody"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour lieu associé à la collectivité"@fr, "has place associated with the corporate body"@en ;
    skos:definition "Met une collectivité en relation avec une localisation significative associée à une collectivité."@fr, "Relates a corporate body to a significant location associated with a corporate body."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50032>
    rdakit:instructionNumber "11/02/2016" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A word, character, or group of words and/or characters by which a corporate body is known."@en, "Mot, caractère ou groupe de mots et/ou de caractères sous lequel une collectivité est connue."@fr, "Una palabra, carácter o grupo de palabras y/o caracteres mediante los cuales se conoce una entidad corporativa."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "name of the corporate body"@en, "nom de collectivité"@fr, "nombre de la entidad corporativa"@es ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50041> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60368> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/nameOfTheCorporateBody.en> ;
    reg:name "nameOfTheCorporateBody"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour nom de collectivité"@fr, "has name of the corporate body"@en ;
    skos:definition "Met une collectivité en relation avec un mot, un caractère ou un groupe de mots et/ou de caractères sous lequel une collectivité est connue."@fr, "Relates a corporate body to a word, character, or group of words and/or characters by which a corporate body is known."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50033>
    rdakit:instructionNumber "11/07/2016" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A word, phrase, or abbreviation indicating incorporation or legal status of a corporate body, or any term serving to differentiate the body from other corporate bodies, persons, etc."@en, "Mot, locution ou abréviation indiquant le statut commercial ou juridique d’une collectivité ou tout terme permettant de différencier la collectivité d’autres collectivités, personnes, etc."@fr, "Una palabra, frase o abreviatura que indica la incorporación o la condición legal de una entidad corporativa, o cualquier término que diferencia la entidad de otras entidades corporativas, personas, etc."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "autre information associée à la collectivité"@fr, "other designation associated with the corporate body"@en, "otra designación asociada con la entidad corporativa"@es ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60370> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/otherDesignationAssociatedWithTheCorporateBody.en> ;
    reg:name "otherDesignationAssociatedWithTheCorporateBody"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour autre information associée à la collectivité"@fr, "has other designation associated with the corporate body"@en ;
    skos:definition "Met une collectivité en relation avec un mot, une locution ou une abréviation indiquant le statut commercial ou juridique d’une collectivité ou tout terme permettant de différencier la collectivité d’autres collectivités, personnes, etc."@fr, "Relates a corporate body to a word, phrase, or abbreviation indicating incorporation or legal status of a corporate body, or any term serving to differentiate the body from other corporate bodies, persons, etc."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50034>
    rdakit:instructionNumber "11/05/2016" ;
    rdakit:toolkitDefinition "An institution commonly associated with a corporate body."@en, "Institution communément associée à une collectivité."@fr, "Una institución comúnmente asociada con una entidad corporativa."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "associated institution"@en, "institución asociada"@es, "institution associée"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60482> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/associatedInstitution.en> ;
    reg:name "associatedInstitution"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour institution associée"@fr, "has associated institution"@en ;
    skos:definition "Met une collectivité en relation avec une institution communément associée à une collectivité."@fr, "Relates a corporate body to an institution commonly associated with a corporate body."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50035>
    rdakit:instructionNumber "11/11/2016" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Historical information about the corporate body."@en, "Información histórica de una entidad corporativa"@es, "Information historique sur la collectivité."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "corporate history"@en, "historia corporativa"@es, "historique de la collectivité"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60484> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/corporateHistory.en> ;
    reg:name "corporateHistory"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour historique de la collectivité"@fr, "has corporate history"@en ;
    skos:definition "Met une collectivité en relation avec une information historique sur la collectivité."@fr, "Relates a corporate body to historical information about the corporate body."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50036>
    rdakit:instructionNumber "11/09/2016" ;
    rdakit:toolkitDefinition "La dirección de una entidad corporativa."@es, "L’adresse du siège social ou des bureaux, l’adresse électronique ou l’adresse du site Web de la collectivité."@fr, "The address of a corporate body"@en ;
    rdakit:toolkitLabel "address of the corporate body"@en, "adresse de la collectivité"@fr, "dirección de la entidad corporativa"@es ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60512> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/addressOfTheCorporateBody.en> ;
    reg:name "addressOfTheCorporateBody"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour adresse de la collectivité"@fr, "has address of the corporate body"@en ;
    skos:definition "Met une collectivité en relation avec l’adresse du siège social ou des bureaux, l’adresse électronique ou l’adresse du site Web de la collectivité."@fr, "Relates a corporate body to the address of a corporate body's headquarters or offices, or an e-mail or internet address for the body."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50037>
    rdakit:instructionNumber "11/04/2003" ;
    rdakit:toolkitDefinition "La date à laquelle une collectivité a été établie ou fondée."@fr, "La fecha en que se estableció o fundó una entidad corporativa."@es, "The date on which a corporate body was established or founded."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "date de fondation"@fr, "date of establishment"@en, "fecha de establecimiento"@es ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60524> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/dateOfEstablishment.en> ;
    reg:name "dateOfEstablishment"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour date de fondation"@fr, "has date of establishment"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50040> ;
    skos:definition "Met une collectivité en relation avec la date à laquelle une collectivité a été établie ou fondée."@fr, "Relates a corporate body to the date on which a corporate body was established or founded."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50038>
    rdakit:instructionNumber "11/04/2004" ;
    rdakit:toolkitDefinition "La date à laquelle une collectivité a cessé son activité ou a été dissoute."@fr, "La fecha en la que una entidad corporativa fue concluida o disuelta."@es, "The date on which a corporate body was terminated or dissolved."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "date de cessation"@fr, "date of termination"@en, "fecha de terminación"@es ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60525> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/dateOfTermination.en> ;
    reg:name "dateOfTermination"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour date de cessation"@fr, "has date of termination"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50040> ;
    skos:definition "Met une collectivité en relation avec la date à laquelle une collectivité a cessé son activité ou a été dissoute."@fr, "Relates a corporate body to the date on which a corporate body was terminated or dissolved."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50039>
    rdakit:instructionNumber "11/04/2002" ;
    rdakit:toolkitDefinition "La date ou la fourchette de dates à laquelle un congrès, une conférence, une réunion, une exposition, une foire, un festival, etc. s’est tenu."@fr, "La fecha o rango de fechas en las que se realizó una conferencia, congreso, reunión, exposición, feria, festival, etc."@es, "The date or range of dates on which a conference, congress, meeting, exhibition, fair, festival, etc., was held."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "date du congrès, etc."@fr, "date of conference, etc."@en, "fecha de la conferencia, etc."@es ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60526> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/dateOfConferenceEtc.en> ;
    reg:name "dateOfConferenceEtc"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour date du congrès, etc."@fr, "has date of conference, etc."@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50040> ;
    skos:definition "Met une collectivité en relation avec la date ou la fourchette de dates à laquelle un congrès, une conférence, une réunion, une exposition, une foire, un festival, etc. s’est tenu."@fr, "Relates a corporate body to the date or range of dates on which a conference, congress, meeting, exhibition, fair, festival, etc., was held."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50040>
    rdakit:instructionNumber "11/04/2016" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A significant date associated with the history of a corporate body, including date of conference, date of establishment, date of termination, and period of activity."@en, "Date importante associée à l’histoire d’une collectivité, telle que la date de fondation ou la date de cessation."@fr, "Una fecha significativa asociada con la historia de una entidad corporativa, incluyendo fechas de conferencia, fechas de terminación, y período de actividad."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "date associated with the corporate body"@en, "date associée à la collectivité"@fr, "fecha asociada con la entidad corporativa"@es ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50037>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50038>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50039>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50236> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60324> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/dateAssociatedWithTheCorporateBody.en> ;
    reg:name "dateAssociatedWithTheCorporateBody"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour date associée à la collectivité"@fr, "has date associated with the corporate body"@en ;
    skos:definition "Met une collectivité en relation avec une date importante associée à l’histoire d’une collectivité, telle que la date de fondation ou la date de cessation."@fr, "Relates a corporate body to a significant date associated with the history of a corporate body, including date of conference, date of establishment, date of termination, and period of activity."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50041>
    rdakit:instructionNumber "11/02/2002" ;
    rdakit:toolkitDefinition "El nombre o la forma del nombre elegida para identificar la entidad corporativa."@es, "Le nom ou la forme de nom choisie pour identifier la collectivité."@fr, "The name or form of name chosen to identify the corporate body."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "nom privilégié de la collectivité"@fr, "nombre preferido de la entidad corporativa"@es, "preferred name for the corporate body"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60549> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/preferredNameForTheCorporateBody.en> ;
    reg:name "preferredNameForTheCorporateBody"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour nom privilégié de la collectivité"@fr, "has preferred name for the corporate body"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50032> ;
    skos:definition "Met une collectivité en relation avec le nom ou la forme de nom choisie pour identifier la collectivité."@fr, "Relates a corporate body to the name or form of name chosen to identify the corporate body."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50042>
    rdakit:toolkitDefinition "Collectivité qui en appelle de la décision d’un tribunal inférieur."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "collectivité appelante de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60691> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/appellantCorporateBodyOf.en> ;
    reg:name "appellantCorporateBodyOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est la collectivité appelante de"@fr, "is appellant corporate body of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50088> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10009> ;
    skos:definition "Met une collectivité qui en appelle de la décision d’un tribunal inférieur en relation avec l’œuvre."@fr, "Relates a corporate body who appeals the decision of a lower court recorded in a legal work of a higher court  to the work."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50043>
    rdakit:toolkitDefinition "Collectivité qui intente une poursuite civile."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "collectivité demanderesse de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60693> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/plaintiffCorporateBodyOf.en> ;
    reg:name "plaintiffCorporateBodyOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est la collectivité demanderesse de"@fr, "is plaintiff corporate body of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50089> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10010> ;
    skos:definition "Met une collectivité qui intente une poursuite civile en relation avec l’œuvre."@fr, "Relates a corporate body who brings a suit in a civil proceeding to the work."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50044>
    rdakit:toolkitDefinition "Tribunal régi par des règles de pratique, sans égard à leur nature officielle (par exemple, lois, règlements)."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "tribunal régi de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60005> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/courtGovernedOf.en> ;
    reg:name "courtGovernedOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le tribunal régi de"@fr, "is court governed of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50131> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10011> ;
    skos:definition "Met un tribunal régi par des règles de pratique, sans égard à leur nature officielle (par exemple, lois, règlements) en relation avec l’œuvre."@fr, "Relates a court governed by court rules, regardless of their official nature (e.g., laws, administrative regulations) to the work."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50045>
    rdakit:toolkitDefinition "Conservateur qui rassemble des items de diverses sources qui sont subséquemment arrangés, décrits et catalogués comme une collection."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "collectionneur de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60006> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/collectorOf.en> ;
    reg:name "collectorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le collectionneur de"@fr, "is collector of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10003> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50133> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/i/P40004> ;
    skos:definition "Met un conservateur qui rassemble des items de diverses sources qui sont subséquemment arrangés, décrits et catalogués comme une collection en relation avec l’item."@fr, "Relates a curator who brings together items from various sources that are then arranged, described, and cataloged as a collection to the item."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50046>
    rdakit:toolkitDefinition "Conservateur qui dresse une liste et un inventaire des items faisant partie d’une œuvre agrégative telle qu’une collection d’items ou d’œuvres."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "conservateur de collections de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60007> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/collectionRegistrarOf.en> ;
    reg:name "collectionRegistrarOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le conservateur de collections de"@fr, "is collection registrar of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10003> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50133> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/i/P40005> ;
    skos:definition "Met un conservateur qui dresse une liste et un inventaire des items faisant partie d’une œuvre agrégative telle qu’une collection d’items ou d’œuvres en relation avec l’item."@fr, "Relates a curator who lists or inventories the items in an aggregate work such as a collection of items or works to the item."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50047>
    rdakit:toolkitDefinition "Propriétaire actuel d’un item qui a déposé l’item sous la garde d’une autre personne, famille ou collectivité tout en en conservant la propriété."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "déposant de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60008> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/depositorOf.en> ;
    reg:name "depositorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le déposant de"@fr, "is depositor of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10003> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50162> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/i/P40006> ;
    skos:definition "Met un propriétaire actuel d’un item qui a déposé l’item sous la garde d’une autre personne, famille ou collectivité tout en en conservant la propriété en relation avec l’item."@fr, "Relates a current owner of an item who deposited the item into the custody of another person, family, or corporate body, while still retaining ownership to the item."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50048>
    rdakit:toolkitDefinition "Réalisateur responsable de la gestion et de la supervision générales d’une prestation filmée."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "réalisateur de films de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60009> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/filmDirectorOf.en> ;
    reg:name "filmDirectorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le réalisateur de films de"@fr, "is film director of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50205> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10013> ;
    skos:definition "Met un réalisateur responsable de la gestion et de la supervision générales d’une prestation filmée en relation avec l’œuvre."@fr, "Relates a director responsible for the general management and supervision of a filmed performance to the work."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50049>
    rdakit:toolkitDefinition "Réalisateur responsable de la gestion et de la supervision générales d’une émission de radio."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "réalisateur d’émissions de radio de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60010> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/radioDirectorOf.en> ;
    reg:name "radioDirectorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le réalisateur d’émissions de radio de"@fr, "is radio director of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50205> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10014> ;
    skos:definition "Met un réalisateur responsable de la gestion et de la supervision générales d’une émission de radio en relation avec l’œuvre."@fr, "Relates a director responsible for the general management and supervision of a radio program to the work."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50050>
    rdakit:toolkitDefinition "Réalisateur responsable de la gestion et de la supervision générales d’une émission de télévision."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "réalisateur d’émissions de télévision de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60011> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/televisionDirectorOf.en> ;
    reg:name "televisionDirectorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le réalisateur d’émissions de télévision de"@fr, "is television director of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50205> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10015> ;
    skos:definition "Met un réalisateur responsable de la gestion et de la supervision générales d’une émission de télévision en relation avec l’œuvre."@fr, "Relates a director responsible for the general management and supervision of a television program to the work."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50051>
    rdakit:instructionNumber "10/03/2016" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A categorization or generic descriptor for the type of family."@en, "Catégorie ou descripteur générique pour le type de famille."@fr, "Una categorización o descriptor genérico del tipo de familia."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "tipo de familia"@es, "type de famille"@fr, "type of family"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60047> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/typeOfFamily.en> ;
    reg:name "typeOfFamily"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10008> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour type de famille"@fr, "has type of family"@en ;
    skos:definition "Met une famille en relation avec une catégorie ou descripteur générique pour le type de famille."@fr, "Relates a family to a categorization or generic descriptor for the type of family."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50052>
    rdakit:instructionNumber "10/01/2016" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A character string uniquely associated with a family, or with a surrogate for a family (e.g., an authority record)."@en, "Chaîne de caractères associée de manière unique à une famille ou à un substitut d’une famille (par exemple, une notice d’autorité)."@fr, "Una cadena de caracteres solamente asociada con una familia, o con un sustituto de una familia (por ej., un registro de autoridad)."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "identifiant de la famille"@fr, "identificador de la familia"@es, "identifier for the family"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60053> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/identifierForTheFamily.en> ;
    reg:name "identifierForTheFamily"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10008> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour identifiant de la famille"@fr, "has identifier for the family"@en ;
    skos:definition "Met une famille en relation avec une chaîne de caractères associée de manière unique à une famille ou à un substitut d’une famille (par exemple, une notice d’autorité)."@fr, "Relates a family to a character string uniquely associated with a family, or with a surrogate for a family (e.g., an authority record)."@en ;
    skos:scopeNote "L’identifiant sert à distinguer cette famille d’autres familles."@fr, "The identifier serves to differentiate that family from other families."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50053>
    rdakit:toolkitDefinition "A family descended from the other family."@en, "Famille descendant de l’autre famille."@fr, "Una familia que desciende de otra familia."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "descendant family"@en, "familia descendiente"@es, "famille descendante"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60686> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/descendantFamily.en> ;
    reg:name "descendantFamily"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10008> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour famille descendante"@fr, "has descendant family"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10008> ;
    skos:definition "Met une famille en relation avec une famille descendant de l’autre famille."@fr, "Relates a family to a family descended from the other family."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50054>
    rdakit:instructionNumber "10/02/2003" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A name or form of name by which a family is known that differs from the name or form of name chosen as the preferred name."@en, "Nom ou forme de nom sous laquelle une famille est connue et qui diffère du nom ou de la forme de nom choisie comme nom privilégié."@fr, "Un nombre o una forma del nombre mediante el cual se conoce una familia, que difiere del nombre o la forma del nombre elegida como el nombre preferido."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "variant name for the family"@en, "variante de nom de la famille"@fr, "variante del nombre de la familia"@es ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60119> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/variantNameForTheFamily.en> ;
    reg:name "variantNameForTheFamily"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10008> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour variante de nom de la famille"@fr, "has variant name for the family"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50061> ;
    skos:definition "Met une famille en relation avec un nom ou une forme de nom sous laquelle une famille est connue et qui diffère du nom ou de la forme de nom choisie comme nom privilégié."@fr, "Relates a family to a name or form of name by which a family is known that differs from the name or form of name chosen as the preferred name."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50055>
    rdakit:toolkitDefinition "A person from whom the family is descended."@en, "Personne de qui la famille descend."@fr, "Una persona de la cual desciende la familia."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "ancêtre"@fr, "progenitor"@en, "progenitor"@es ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60683> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/progenitor.en> ;
    reg:name "progenitor"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10008> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour ancêtre"@fr, "has progenitor"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50056> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50099> ;
    skos:definition "Met une famille en relation avec une personne de qui la famille descend."@fr, "Relates a family to a person from whom the family is descended."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50056>
    rdakit:toolkitDefinition "A person who is a member of the family."@en, "Personne qui est membre de la famille."@fr, "Una persona que es un miembro de la familia."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "family member"@en, "membre de la famille"@fr, "miembro de la familia"@es ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50055> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60648> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/familyMember.en> ;
    reg:name "familyMember"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10008> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour membre de la famille"@fr, "has family member"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50233> ;
    skos:definition "Met une famille en relation avec une personne qui est membre de la famille."@fr, "Relates a family to a person who is a member of the family."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50057>
    rdakit:instructionNumber "10/05/2016" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A place where a family resides or has resided or has some connection."@en, "Lieu où une famille réside ou a résidé ou avec lequel elle a une relation quelconque."@fr, "Un lugar donde reside la familia, o donde ha residido o que tiene alguna conexión."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "lieu associé à la famille"@fr, "lugar asociado con la familia"@es, "place associated with the family"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60325> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/placeAssociatedWithTheFamily.en> ;
    reg:name "placeAssociatedWithTheFamily"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10008> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour lieu associé à la famille"@fr, "has place associated with the family"@en ;
    skos:definition "Met une famille en relation avec un lieu où une famille réside ou a résidé ou avec lequel elle a une relation quelconque."@fr, "Relates a family to a place where a family resides or has resided or has some connection."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50058>
    rdakit:instructionNumber "10/04/2016" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A significant date associated with a family."@en, "Date importante associée à une famille."@fr, "Una fecha significativa asociada con la familia."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "date associated with the family"@en, "date associée à la famille"@fr, "fecha asociada con la familia"@es ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60324> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/dateAssociatedWithTheFamily.en> ;
    reg:name "dateAssociatedWithTheFamily"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10008> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour date associée à la famille"@fr, "has date associated with the family"@en ;
    skos:definition "Met une famille en relation avec une date importante associée à une famille."@fr, "Relates a family to a significant date associated with a family."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50059>
    rdakit:instructionNumber "10/07/2016" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A title of nobility, etc., associated with a family."@en, "Titre de noblesse, etc. associé à une famille."@fr, "Un título de nobleza, etc., asociado con una familia."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "hereditary title"@en, "titre héréditaire"@fr, "título hereditario"@es ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60356> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/hereditaryTitle.en> ;
    reg:name "hereditaryTitle"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10008> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour titre héréditaire"@fr, "has hereditary title"@en ;
    skos:definition "Met une famille en relation avec un titre de noblesse, etc. associé à une famille."@fr, "Relates a family to a title of nobility, etc., associated with a family."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50060>
    rdakit:instructionNumber "10/06/2016" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A well-known individual who is a member of a family."@en, "Individu jouissant d’une certaine notoriété et qui est membre d’une famille."@fr, "Un individuo ampliamente conocido, que es miembro de una familia."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "membre illustre de la famille"@fr, "miembro prominente de la familia"@es, "prominent member of the family"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60362> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/prominentMemberOfTheFamily.en> ;
    reg:name "prominentMemberOfTheFamily"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10008> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour membre illustre de la famille"@fr, "has prominent member of the family"@en ;
    skos:definition "Met une famille en relation avec un individu jouissant d’une certaine notoriété et qui est membre d’une famille."@fr, "Relates a family to a well-known individual who is a member of a family."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50061>
    rdakit:instructionNumber "10/02/2016" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A word, character, or group of words and/or characters by which a family is known."@en, "Mot, caractère ou groupe de mots et/ou de caractères sous lequel une famille est connue."@fr, "Una palabra, un carácter o grupo de palabras y/o caracteres mediante los cuales se conoce una familia."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "name of the family"@en, "nom de famille"@fr, "nombre de la familia"@es ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50054>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50065> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60368> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/nameOfTheFamily.en> ;
    reg:name "nameOfTheFamily"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10008> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour nom de famille"@fr, "has name of the family"@en ;
    skos:definition "Met une famille en relation avec un mot, un caractère ou un groupe de mots et/ou de caractères sous lequel une famille est connue."@fr, "Relates a family to a word, character, or group of words and/or characters by which a family is known."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50062>
    rdakit:toolkitDefinition "An organization that the family founded."@en, "Organisation que la famille a fondée."@fr, "Una entidad corporativa que la familia fundó."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "collectivité fondée de la famille"@fr, "entidad corporativa fundada"@es, "founded corporate body of family"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60687> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/foundedCorporateBodyOfFamily.en> ;
    reg:name "foundedCorporateBodyOfFamily"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10008> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour collectivité fondée de la famille"@fr, "has founded corporate body of family"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50020> ;
    skos:definition "Met une famille en relation avec une organisation que la famille a fondée."@fr, "Relates a family to an organization that the family founded."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50063>
    rdakit:toolkitDefinition "An organization that the family sponsors."@en, "Organisation que la famille commandite."@fr, "Una entidad corporativa que la familia patrocina."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "collectivité commanditée"@fr, "entidad corporativa patrocinada"@es, "sponsored corporate body of family"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60688> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/sponsoredCorporateBodyOfFamily.en> ;
    reg:name "sponsoredCorporateBodyOfFamily"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10008> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour collectivité commanditée"@fr, "has sponsored corporate body of family"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50021> ;
    skos:definition "Met une famille en relation avec une organisation que la famille commandite."@fr, "Relates a family to an organization that the family sponsors."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50064>
    rdakit:instructionNumber "10/09/2016" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Biographical information about the family and/or its members."@en, "Información biográfica sobre la familia y sus miembros"@es, "Information biographique sur la famille et ses membres."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "family history"@en, "historia de la familia"@es, "historique de la famille"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60484> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/familyHistory.en> ;
    reg:name "familyHistory"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10008> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour historique de la famille"@fr, "has family history"@en ;
    skos:definition "Met une famille en relation avec une information biographique sur la famille et ses membres."@fr, "Relates a family to biographical information about the family and/or its members."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50065>
    rdakit:instructionNumber "10/02/2002" ;
    rdakit:toolkitDefinition "El nombre o la forma del nombre elegida para identificar la familia."@es, "Le nom ou la forme de nom choisie pour identifier la famille."@fr, "The name or form of name chosen to identify the family."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "nom privilégié de la famille"@fr, "nombre preferido de la familia"@es, "preferred name for the family"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60549> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/preferredNameForTheFamily.en> ;
    reg:name "preferredNameForTheFamily"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10008> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour nom privilégié de la famille"@fr, "has preferred name for the family"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50061> ;
    skos:definition "Met une famille en relation avec le nom ou la forme de nom choisie pour identifier la famille."@fr, "Relates a family to the name or form of name chosen to identify the family."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50066>
    rdakit:toolkitDefinition "Ancien propriétaire d’un item qui a fait don de cet item à un autre propriétaire."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "donateur de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60012> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/donorOf.en> ;
    reg:name "donorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le donateur de"@fr, "is donor of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10003> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50163> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/i/P40007> ;
    skos:definition "Met un ancien propriétaire d’un item qui a fait don de cet item à un autre propriétaire en relation avec l’item."@fr, "Relates a former owner of an item who donated that item to another owner to the item."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50067>
    rdakit:toolkitDefinition "Ancien propriétaire d’un item qui a vendu cet item à un autre propriétaire."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "vendeur de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60013> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/sellerOf.en> ;
    reg:name "sellerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le vendeur de"@fr, "is seller of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10003> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50163> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/i/P40008> ;
    skos:definition "Met un ancien propriétaire d’un item qui a vendu cet item à un autre propriétaire en relation avec l’item."@fr, "Relates a former owner of an item who sold that item to another owner to the item."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50068>
    rdakit:toolkitDefinition "Juridiction promulguant une loi, un règlement, une constitution, une règle de pratique de tribunal, etc."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "juridiction promulgatrice de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60014> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/enactingJurisdictionOf.en> ;
    reg:name "enactingJurisdictionOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est la juridiction promulgatrice de"@fr, "is enacting jurisdiction of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50204> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10017> ;
    skos:definition "Met une juridiction promulguant une loi, un règlement, une constitution, une règle de pratique de tribunal, etc. en relation avec l’œuvre."@fr, "Relates a jurisdiction enacting a law, regulation, constitution, court rule, etc. to the work."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50069>
    rdakit:toolkitDefinition "Juridiction régie par une loi, un règlement, etc. qui a été promulgué par une autre juridiction."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "juridiction régie de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60015> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/jurisdictionGovernedOf.en> ;
    reg:name "jurisdictionGovernedOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est la juridiction régie de"@fr, "is jurisdiction governed of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50131> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10018> ;
    skos:definition "Met une juridiction régie par une loi, un règlement, etc. qui a été promulgué par une autre juridiction en relation avec l’œuvre."@fr, "Relates a jurisdiction governed by a law, regulation, etc., that was enacted by another jurisdiction to the work."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50070>
    rdakit:toolkitDefinition "Interprète contribuant à une expression d’une œuvre musicale en dirigeant un groupe d’interprètes (orchestre, chorale, opéra, etc.) dans une représentation musicale ou dramatique, etc."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "chef d’orchestre de"@fr ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50268>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50269> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60016> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/conductorOf.en> ;
    reg:name "conductorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le chef d’orchestre de"@fr, "is conductor of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10006> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50147> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20011> ;
    skos:definition "Met un interprète contribuant à une expression d’une œuvre musicale en dirigeant un groupe d’interprètes (orchestre, chorale, opéra, etc.) dans une représentation musicale ou dramatique, etc. en relation avec l’expression."@fr, "Relates a performer contributing to an expression of a musical work by leading a performing group (orchestra, chorus, opera, etc.) in a musical or dramatic presentation, etc. to the expression."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50071>
    rdakit:toolkitDefinition "Interprète contribuant à une expression d’une œuvre en agissant à titre de membre d’une distribution artistique ou de comédien dans une représentation musicale ou dramatique, etc."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "acteur de"@fr ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50217> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60017> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/actorOf.en> ;
    reg:name "actorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est l’acteur de"@fr, "is actor of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10006> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50147> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20012> ;
    skos:definition "Met un interprète contribuant à une expression d’une œuvre en agissant à titre de membre d’une distribution artistique ou de comédien dans une représentation musicale ou dramatique, etc. en relation avec l’expression."@fr, "Relates a performer contributing to an expression of a work by acting as a cast member or player in a musical or dramatic presentation, etc to the expression."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50072>
    rdakit:toolkitDefinition "Interprète contribuant à une expression d’une œuvre en apparaissant à l’écran pour fournir de l’information contextuelle ou complémentaire."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "présentateur à l’écran de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60018> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/onScreenPresenterOf.en> ;
    reg:name "onScreenPresenterOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le présentateur à l’écran de"@fr, "is on-screen presenter of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10006> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50147> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20013> ;
    skos:definition "Met un interprète contribuant à une expression d’une œuvre en apparaissant à l’écran pour fournir de l’information contextuelle ou complémentaire en relation avec l’expression."@fr, "Relates a performer contributing to an expression of a work by appearing on screen to provide contextual or background information to the expression."@en ;
    skos:scopeNote "An on-screen presenter may appear in nonfiction moving image materials or in introductions to fiction moving image materials."@en, "Un présentateur à l’écran peut apparaître dans des images animées de non fiction ou dans des introductions à des images animées de fiction."@fr .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50073>
    rdakit:toolkitDefinition "Interprète contribuant à une expression d’une œuvre en dansant dans une représentation musicale ou dramatique, etc."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "danseur de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60019> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/dancerOf.en> ;
    reg:name "dancerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le danseur de"@fr, "is dancer of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10006> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50147> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20014> ;
    skos:definition "Met un interprète contribuant à une expression d’une œuvre en dansant dans une représentation musicale ou dramatique, etc. en relation avec l’expression."@fr, "Relates a performer contributing to an expression of a work by dancing in a musical, dramatic, etc., presentation to the expression."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50074>
    rdakit:toolkitDefinition "Interprète contribuant à une expression d’une œuvre en transmettant des connaissances par la théorie ou la pratique."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "enseignant de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60020> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/teacherOf.en> ;
    reg:name "teacherOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est l’enseignant de"@fr, "is teacher of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10006> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50147> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20015> ;
    skos:definition "Met un interprète contribuant à une expression d’une œuvre en transmettant des connaissances par la théorie ou la pratique en relation avec l’expression."@fr, "Relates a performer contributing to an expression of a work by giving instruction or providing a demonstration to the expression."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50075>
    rdakit:toolkitDefinition "Interprète contribuant à une expression d’une œuvre en dirigeant une émission (souvent diffusée) qui comprend d’autres invités, interprètes, etc. (par exemple, un animateur d’émission-débat)."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "hôte de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60021> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/hostOf.en> ;
    reg:name "hostOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est l’hôte de"@fr, "is host of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10006> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50147> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20016> ;
    skos:definition "Met un interprète contribuant à une expression d’une œuvre en dirigeant une émission (souvent diffusée) qui comprend d’autres invités, interprètes, etc. (par exemple, un animateur d’émission-débat) en relation avec l’expression."@fr, "Relates a performer contributing to an expression of a work by leading a program (often broadcast) that includes other guests, performers, etc. (e.g., talk show host) to the expression."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50076>
    rdakit:toolkitDefinition "Interprète contribuant à une expression d’une œuvre en dirigeant une émission (souvent diffusée) où des sujets sont discutés, habituellement avec la participation d’experts dans les domaines reliés à la discussion."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "modérateur de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60022> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/moderatorOf.en> ;
    reg:name "moderatorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le modérateur de"@fr, "is moderator of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10006> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50147> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20017> ;
    skos:definition "Met un interprète contribuant à une expression d’une œuvre en dirigeant une émission (souvent diffusée) où des sujets sont discutés, habituellement avec la participation d’experts dans les domaines reliés à la discussion en relation avec l’expression."@fr, "Relates a performer contributing to an expression of a work by leading a program (often broadcast) where topics are discussed, usually with participation of experts in fields related to the discussion to the expression."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50077>
    rdakit:toolkitDefinition "Interprète contribuant à une expression d’une œuvre en manipulant, en contrôlant ou en dirigeant des marionnettes dans une production d’images animées ou bien dans une représentation ou un spectacle musical ou dramatique."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "marionnettiste de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60023> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/puppeteerOf.en> ;
    reg:name "puppeteerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le marionnettiste de"@fr, "is puppeteer of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10006> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50147> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20018> ;
    skos:definition "Met un interprète contribuant à une expression d’une œuvre en manipulant, en contrôlant ou en dirigeant des marionnettes dans une production d’images animées ou bien dans une représentation ou un spectacle musical ou dramatique en relation avec l’expression."@fr, "Relates a performer contributing to an expression of a work by manipulating, controlling, or directing puppets or marionettes in a moving image production or a musical or dramatic presentation or entertainment to the expression."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50078>
    rdakit:toolkitDefinition "Interprète contribuant à une expression d’une œuvre en participant à une émission (souvent diffusée) où des sujets sont discutés, habituellement avec la participation d’experts dans les domaines reliés à la discussion."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "panéliste de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60024> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/panelistOf.en> ;
    reg:name "panelistOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le panéliste de"@fr, "is panelist of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10006> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50147> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20019> ;
    skos:definition "Met un interprète contribuant à une expression d’une œuvre en participant à une émission (souvent diffusée) où des sujets sont discutés, habituellement avec la participation d’experts dans les domaines reliés à la discussion en relation avec l’expression."@fr, "Relates a performer contributing to an expression of a work by participating in a program (often broadcast) where topics are discussed, usually with participation of experts in fields related to the discussion to the expression."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50079>
    rdakit:toolkitDefinition "Interprète contribuant à une expression d’une œuvre en jouant d’un instrument de musique."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "instrumentiste de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60025> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/instrumentalistOf.en> ;
    reg:name "instrumentalistOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est l’instrumentiste de"@fr, "is instrumentalist of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10006> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50147> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20020> ;
    skos:definition "Met un interprète contribuant à une expression d’une œuvre en jouant d’un instrument de musique en relation avec l’expression."@fr, "Relates a performer contributing to an expression of a work by playing a musical instrument to the expression."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50080>
    rdakit:toolkitDefinition "Interprète contribuant à une expression d’une œuvre en fournissant une interprétation, une analyse ou une explication du sujet sur un enregistrement, un film ou un autre support audiovisuel."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "commentateur de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60026> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/commentatorOf.en> ;
    reg:name "commentatorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le commentateur de"@fr, "is commentator of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10006> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50147> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20021> ;
    skos:definition "Met un interprète contribuant à une expression d’une œuvre en fournissant une interprétation, une analyse ou une explication du sujet sur un enregistrement, un film ou un autre support audiovisuel en relation avec l’expression."@fr, "Relates a performer contributing to an expression of a work by providing interpretation, analysis, or a discussion of the subject matter on a recording, film, or other audiovisual medium to the expression."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50081>
    rdakit:toolkitDefinition "Interprète contribuant à une expression d’une œuvre en lisant à voix haute ou en rendant compte d’une action, d’une situation, du déroulement des événements, etc."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "narrateur de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60028> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/narratorOf.en> ;
    reg:name "narratorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le narrateur de"@fr, "is narrator of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10006> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50147> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20022> ;
    skos:definition "Met un interprète contribuant à une expression d’une œuvre en lisant à voix haute ou en rendant compte d’une action, d’une situation, du déroulement des événements, etc. en relation avec l’expression."@fr, "Relates a performer contributing to an expression of a work by reading aloud or giving an account of an act, occurrence, course of events, etc to the expression."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50082>
    rdakit:toolkitDefinition "Interprète contribuant à une expression d’une œuvre en racontant l’histoire originale d’un créateur dans une interprétation dramatique ou théâtrale."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "conteur de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60029> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/storytellerOf.en> ;
    reg:name "storytellerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le conteur de"@fr, "is storyteller of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10006> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50147> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20023> ;
    skos:definition "Met un interprète contribuant à une expression d’une œuvre en racontant l’histoire originale d’un créateur dans une interprétation dramatique ou théâtrale en relation avec l’expression."@fr, "Relates a performer contributing to an expression of a work by relaying a creator's original story with dramatic or theatrical interpretation to the expression."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50083>
    rdakit:toolkitDefinition "Interprète contribuant à une expression d’une œuvre en énonçant des paroles, telles qu’un exposé, un discours, etc."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "orateur de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60030> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/speakerOf.en> ;
    reg:name "speakerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est l’orateur de"@fr, "is speaker of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10006> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50147> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20024> ;
    skos:definition "Met un interprète contribuant à une expression d’une œuvre en énonçant des paroles, telles qu’un exposé, un discours, etc., en relation avec l’expression."@fr, "Relates a performer contributing to an expression of a work by speaking words, such as a lecture, speech, etc to the expression."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50084>
    rdakit:toolkitDefinition "Interprète contribuant à une expression d’une œuvre en utilisant sa voix, avec ou sans accompagnement instrumental, pour produire de la musique."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "chanteur de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60031> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/singerOf.en> ;
    reg:name "singerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le chanteur de"@fr, "is singer of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10006> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50147> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20025> ;
    skos:definition "Met un interprète contribuant à une expression d’une œuvre en utilisant sa voix, avec ou sans accompagnement instrumental, pour produire de la musique en relation avec l’expression."@fr, "Relates a performer contributing to an expression of a work by using his/her/their voice, with or without instrumental accompaniment, to produce music to the expression."@en ;
    skos:scopeNote "A singer's performance may or may not include actual words."@en, "La prestation d’un chanteur peut inclure ou non des paroles."@fr .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50085>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne contre laquelle un appel a été formé."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "personne intimée de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60601> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/appelleePersonOf.en> ;
    reg:name "appelleePersonOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est la personne intimée de"@fr, "is appellee person of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50087> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10035> ;
    skos:definition "Met une personne contre laquelle un appel a été formé en relation avec l’œuvre."@fr, "Relates a person against whom an appeal is taken on the decision of a lower court recorded in a legal work of a higher court to the work."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50086>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne tenue pour être un canal de communication entre le monde terrestre et le monde des esprits."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "médium de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60032> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/mediumOf.en> ;
    reg:name "mediumOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le médium de"@fr, "is medium of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50131> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10036> ;
    skos:definition "Met une personne tenue pour être un canal de communication entre le monde terrestre et le monde des esprits en relation avec l’œuvre."@fr, "Relates a person held to be a channel of communication between the earthly world and a world of spirits to the work."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50087>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne ou collectivité contre laquelle un appel a été formé."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "intimé de"@fr ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50085> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60601> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/appelleeOf.en> ;
    reg:name "appelleeOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est l’intimé de"@fr, "is appellee of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50131> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10037> ;
    skos:definition "Met une personne ou collectivité contre laquelle un appel a été formé en relation avec l’œuvre."@fr, "Relates a person or corporate body against whom an appeal is taken on the decision of a lower court recorded in a legal work of a higher court to the work."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50088>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne ou collectivité qui en appelle de la décision d’un tribunal inférieur."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "appelant de"@fr ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50042>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50122> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60691> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/appellantOf.en> ;
    reg:name "appellantOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est l’appelant de"@fr, "is appellant of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50131> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10038> ;
    skos:definition "Met une personne ou collectivité qui en appelle de la décision d’un tribunal inférieur en relation avec l’œuvre."@fr, "Relates a person or corporate body who appeals the decision of a lower court recorded in a legal work of a higher court  to the work."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50089>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne ou collectivité qui intente une poursuite civile."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "demandeur de"@fr ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50043>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50124> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60693> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/plaintiffOf.en> ;
    reg:name "plaintiffOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le demandeur de"@fr, "is plaintiff of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50131> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10039> ;
    skos:definition "Met une personne ou collectivité qui intente une poursuite civile en relation avec l’œuvre."@fr, "Relates a person or corporate body who brings a suit in a civil proceeding to the work."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50090>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne ou collectivité qui est accusée dans une poursuite criminelle ou contre laquelle une poursuite civile est intentée."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "défendeur de"@fr ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50258>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50259> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60698> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/defendantOf.en> ;
    reg:name "defendantOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le défendeur de"@fr, "is defendant of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50131> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10040> ;
    skos:definition "Met une personne ou collectivité qui est accusée dans une poursuite criminelle ou contre laquelle une poursuite civile est intentée en relation avec l’œuvre."@fr, "Relates a person or corporate body who is accused in a criminal proceeding or sued in a civil proceeding to the work."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50091>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne supervisant un diplôme universitaire de niveau supérieur."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "superviseur académique de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60649> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/degreeSupervisorOf.en> ;
    reg:name "degreeSupervisorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le superviseur académique de"@fr, "is degree supervisor of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50131> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10041> ;
    skos:definition "Met une personne supervisant un diplôme universitaire de niveau supérieur en relation avec l’œuvre."@fr, "Relates a person, such as an advisor or supervisor of thesis or dissertation research, overseeing either an academic degree or thesis to the work."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50092>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne ornant un item spécifique en utilisant des métaux précieux ou de la couleur, souvent avec des dessins et des motifs élaborés."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "enlumineur de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60650> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/illuminatorOf.en> ;
    reg:name "illuminatorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est l’enlumineur de"@fr, "is illuminator of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10003> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50182> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/i/P40012> ;
    skos:definition "Met une personne ornant un item spécifique en utilisant des métaux précieux ou de la couleur, souvent avec des dessins et des motifs élaborés, en relation avec l’item."@fr, "Relates a person providing decoration to a specific item using precious metals or color, often with elaborate designs and motifs to the item."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50093>
    rdakit:instructionNumber "08/11/2016" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A categorization indicating that the core elements recorded are insufficient to differentiate between two or more persons with the same name."@en, "Catégorisation indiquant que les éléments fondamentaux enregistrés sont insuffisants pour distinguer deux ou plusieurs personnes portant le même nom."@fr, "Una categorización que indica que los elementos núcleo registrados son insuficientes para diferenciar dos o más personas con el mismo nombre."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "indicador de nombre no diferenciado"@es, "indicateur de nom indifférencié"@fr, "undifferentiated name indicator"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60046> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/undifferentiatedNameIndicator.en> ;
    reg:name "undifferentiatedNameIndicator"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour indicateur de nom indifférencié"@fr, "has undifferentiated name indicator"@en ;
    skos:definition "Met une personne en relation avec une catégorisation indiquant que les éléments fondamentaux enregistrés sont insuffisants pour distinguer deux ou plusieurs personnes portant le même nom."@fr, "Relates a person to a categorization indicating that the core elements recorded are insufficient to differentiate between two or more persons with the same name."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50094>
    rdakit:instructionNumber "9.18" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A character string uniquely associated with a person, or with a surrogate for a person (e.g., an authority record)."@en, "Chaîne de caractères associée de manière unique à une personne ou à un substitut d’une personne (par exemple, une notice d’autorité)."@fr, "Una cadena de caracteres asociados de manera unívoca con una persona, o un sustituto de la persona (p.ej., un registro de autoridad)."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "identifiant de la personne"@fr, "identificador de la persona"@es, "identifier for the person"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60053> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/identifierForThePerson.en> ;
    reg:name "identifierForThePerson"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour identifiant de la personne"@fr, "has identifier for the person"@en ;
    skos:definition "Met une personne en relation avec une chaîne de caractères associée de manière unique à une personne ou à un substitut d’une personne (par exemple, une notice d’autorité)."@fr, "Relates a person to a character string uniquely associated with a person, or with a surrogate for a person (e.g., an authority record)."@en ;
    skos:scopeNote "L’identifiant sert à distinguer cette personne d’autres personnes."@fr, "The identifier serves to differentiate that person from other persons."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50095>
    rdakit:toolkitDefinition "A corporate body of which the person is a member."@en, "Collectivité (groupe d’interprètes, expédition, etc) dont la personne est membre."@fr, "Una entidad corporativa de la cual es miembro una persona."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "collectivité"@fr, "corporate body"@en, "entidad corporativa"@es ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60648> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/corporateBody.en> ;
    reg:name "corporateBody"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour collectivité"@fr, "has corporate body"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50030> ;
    skos:definition "Met une personne en relation avec une collectivité (groupe d’interprètes, expédition, etc) dont la personne est membre."@fr, "Relates a person to a corporate body of which the person is a member."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50096>
    rdakit:toolkitDefinition "A corporate body that employs the person."@en, "Collectivité qui emploie la personne."@fr, "Una entidad corporativa que emplea a la persona."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "empleador"@es, "employer"@en, "employeur"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60679> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/employer.en> ;
    reg:name "employer"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour employeur"@fr, "has employer"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50026> ;
    skos:definition "Met une personne en relation avec une collectivité qui emploie la personne."@fr, "Relates a person to a corporate body that employs the person."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50097>
    rdakit:instructionNumber "09/01/2016" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A country with which a person is identified."@en, "Pays auquel une personne est identifiée."@fr, "Un país con el que se identifica la persona"@es ;
    rdakit:toolkitLabel "country associated with the person"@en, "pays associé à la personne"@fr, "país asociado con la persona"@es ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60063> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/countryAssociatedWithThePerson.en> ;
    reg:name "countryAssociatedWithThePerson"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour pays associé à la personne"@fr, "has country associated with the person"@en ;
    skos:definition "Met une personne en relation avec un pays auquel une personne est identifiée."@fr, "Relates a person to a country with which a person is identified."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50098>
    rdakit:instructionNumber "09/03/2004" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A date or range of dates indicative of the period in which a person was active in his or her primary field of endeavour."@en, "La date ou la fourchette de dates indicative de la période pendant laquelle une personne a été active dans son principal domaine d’activité."@fr, "La fecha o rango de fechas que indica el período en el que una persona fue activa en su campo primario de desempeño."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "period of activity of the person"@en, "período de actividad de la persona"@es, "période d’activité de la personne"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60076> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/periodOfActivityOfThePerson.en> ;
    reg:name "periodOfActivityOfThePerson"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour période d’activité de la personne"@fr, "has period of activity of the person"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50107> ;
    skos:definition "Met une personne en relation avec la date ou la fourchette de dates indicative de la période pendant laquelle une personne a été active dans son principal domaine d’activité."@fr, "Relates a person to a date or range of dates indicative of the period in which a person was active in his or her primary field of endeavour."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50099>
    rdakit:toolkitDefinition "A family descended from the particular person."@en, "Famille descendant de la personne particulière."@fr, "Una familia que desciende de una persona determinada."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "descendants"@en, "descendants"@fr, "descendientes"@es ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60686> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/descendants.en> ;
    reg:name "descendants"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour descendants"@fr, "has descendants"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10008> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50055> ;
    skos:definition "Met une personne en relation avec une famille descendant de la personne particulière."@fr, "Relates a person to a family descended from the particular person."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50100>
    rdakit:instructionNumber "9.15" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A field of endeavour, area of expertise, etc., in which a person is engaged or was engaged."@en, "Champ d’action, domaine du savoir, etc. dans lequel s’investit ou s’est investie la personne."@fr, "Un área de trabajo, área de pericia, etc., en el que la persona está o estuvo involucrada."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "campo de actividad de la persona"@es, "domaine d’activité de la personne"@fr, "field of activity of the person"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60089> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/fieldOfActivityOfThePerson.en> ;
    reg:name "fieldOfActivityOfThePerson"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour domaine d’activité de la personne"@fr, "has field of activity of the person"@en ;
    skos:definition "Met une personne en relation avec un champ d’action, un domaine du savoir, etc. dans lequel s’investit ou s’est investie la personne."@fr, "Relates a person to a field of endeavour, area of expertise, etc., in which a person is engaged or was engaged."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50101>
    rdakit:instructionNumber "9.13" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A group with which a person is affiliated or has been affiliated through employment, membership, cultural identity, etc."@en, "Groupe auquel une personne est ou a été affiliée par recrutement, acquisition de la qualité de membre, identité culturelle, etc."@fr, "Un grupo con el que la persona está afiliada, o ha estado afiliada, mediante empleo, membresía, identidad cultural, etc."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "affiliation"@en, "affiliation"@fr, "afiliación"@es ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60095> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/affiliation.en> ;
    reg:name "affiliation"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour affiliation"@fr, "has affiliation"@en ;
    skos:definition "Met une personne en relation avec un groupe auquel une personne est ou a été affiliée par recrutement, acquisition de la qualité de membre, identité culturelle, etc."@fr, "Relates a person to a group with which a person is affiliated or has been affiliated through employment, membership, cultural identity, etc."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50102>
    rdakit:instructionNumber "9.14" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A language a person uses when writing for publication, broadcasting, etc."@en, "Langue utilisée par la personne quand elle écrit en vue d’une publication, d’une radiodiffusion, etc."@fr, "Una lengua que una persona utiliza cuando escribe para publicaciones, transmisiones, etc."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "language of the person"@en, "langue de la personne"@fr, "lengua de la persona"@es ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60098> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/languageOfThePerson.en> ;
    reg:name "languageOfThePerson"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour langue de la personne"@fr, "has language of the person"@en ;
    skos:definition "Met une personne en relation avec une langue utilisée par la personne quand elle écrit en vue d’une publication, d’une radiodiffusion, etc."@fr, "Relates a person to a language a person uses when writing for publication, broadcasting, etc."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50103>
    rdakit:instructionNumber "09/02/2003" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A name or form of name by which a person is known that differs from the name or form of name chosen as the preferred name."@en, "Nom ou forme de nom sous laquelle une personne est connue et qui diffère du nom ou de la forme de nom choisie comme nom privilégié."@fr, "Un nombre o forma del nombre mediante el cual se conoce una persona que difiere del nombre o forma del nombre elegido como el nombre preferido."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "variant name for the person"@en, "variante de nom de la personne"@fr, "variante del nombre de la persona"@es ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60119> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/variantNameForThePerson.en> ;
    reg:name "variantNameForThePerson"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour variante de nom de la personne"@fr, "has variant name for the person"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50111> ;
    skos:definition "Met une personne en relation avec un nom ou une forme de nom sous laquelle une personne est connue et qui diffère du nom ou de la forme de nom choisie comme nom privilégié."@fr, "Relates a person to a name or form of name by which a person is known that differs from the name or form of name chosen as the preferred name."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50104>
    rdakit:instructionNumber "9.16" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A person's vocation or avocation."@en, "La profession ou le passe-temps d’une personne."@fr, "Vocación o pasatiempo de una persona."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "profesión u ocupación"@es, "profession or occupation"@en, "profession ou occupation"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60468> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/professionOrOccupation.en> ;
    reg:name "professionOrOccupation"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour profession ou occupation"@fr, "has profession or occupation"@en ;
    skos:definition "Met une personne en relation avec la profession ou le passe-temps d’une personne."@fr, "Relates a person to a person's vocation or avocation."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50105>
    rdakit:toolkitDefinition "A pseudonymous or other identity assumed by the person."@en, "Pseudonyme ou autre identité adoptée par la personne."@fr, "Un seudónimo u otra identidad asumida por la persona."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "alternate identity"@en, "identidad alternativa"@es, "identité alternative"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60036> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/alternateIdentity.en> ;
    reg:name "alternateIdentity"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour identité alternative"@fr, "has alternate identity"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50106> ;
    skos:definition "Met une personne en relation avec un pseudonyme ou une autre identité adoptée par la personne."@fr, "Relates a person to a pseudonymous or other identity assumed by the person."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50106>
    rdakit:toolkitDefinition "A real person who assumes the alternate identity."@en, "Personne réelle qui adopte l’identité alternative."@fr, "Una persona real que asume la identidad alternativa."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "identidad real"@es, "identité réelle"@fr, "real identity"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60037> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/realIdentity.en> ;
    reg:name "realIdentity"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour identité réelle"@fr, "has real identity"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50105> ;
    skos:definition "Met une personne en relation avec une personne réelle qui adopte l’identité alternative."@fr, "Relates a person to a real person who assumes the alternate identity."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50107>
    rdakit:instructionNumber "09/03/2016" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A significant date associated with a person (e.g., date of birth, date of death)."@en, "Date importante associée à une personne (par exemple, date de naissance, date de décès)."@fr, "Una fecha significativa asociada con la persona (p.ej., fecha de nacimiento, fecha de fallecimiento)."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "date associated with the person"@en, "date associée à la personne"@fr, "fecha asociada con la persona"@es ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50098>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50120>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50121> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60324> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/dateAssociatedWithThePerson.en> ;
    reg:name "dateAssociatedWithThePerson"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour date associée à la personne"@fr, "has date associated with the person"@en ;
    skos:definition "Met une personne en relation avec une date importante associée à une personne (par exemple, date de naissance, date de décès)."@fr, "Relates a person to a significant date associated with a person (e.g., date of birth, date of death)."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50108>
    rdakit:instructionNumber "09/06/2016" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A term other than a title that is associated with a person"@en, "Terme, autre qu’un titre, associé à un nom de personne."@fr, "Un término diferente de un título que está asociado con el nombre de la persona."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "autre information associée à la personne"@fr, "other designation associated with the person"@en, "otra designación asociada con la persona"@es ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60370> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/otherDesignationAssociatedWithThePerson.en> ;
    reg:name "otherDesignationAssociatedWithThePerson"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour autre information associée à la personne"@fr, "has other designation associated with the person"@en ;
    skos:definition "Met une personne en relation avec un terme, autre qu’un titre, associé à un nom de personne."@fr, "Relates a person to a term other than a title that is associated with a person's name."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50109>
    rdakit:instructionNumber "09/11/2016" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A town, city, province, state, and/or country in which a person resides or has resided, or another significant place associated with the person other than place of birth, place of death, or residence (e.g., a place where a person has worked or studied)."@en, "Municipalité, ville, province, État et/ou pays où une personne réside ou a résidé, ou autre lieu important associé à la personne et autre qu’un lieu de naissance, de décès ou de résidence (par exemple, un lieu où la personne a travaillé ou étudié)."@fr, "Un poblado, ciudad, provincia, estado y/o país en el que residió o ha residido una persona, u otro lugar significativo asociado con la persona diferente del lugar de nacimiento, fallecimiento o residencia (por ej., un lugar donde la persona ha trabajado o estudiado)."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "lieu de résidence"@fr, "lugar de residencia"@es, "place of residence, etc."@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60360> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/placeOfResidenceEtc.en> ;
    reg:name "placeOfResidenceEtc"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour lieu de résidence"@fr, "has place of residence, etc."@en ;
    skos:definition "Met une personne en relation avec une municipalité, une ville, une province, un État et/ou un pays où une personne réside ou a résidé, ou un autre lieu important associé à la personne et autre qu’un lieu de naissance, de décès ou de résidence (par exemple, un lieu où la personne a travaillé ou étudié)."@fr, "Relates a person to a town, city, province, state, and/or country in which a person resides or has resided, or another significant place associated with the person other than place of birth, place of death, or residence (e.g., a place where a person has worked or studied)."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50110>
    rdakit:instructionNumber "09/04/2016" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A word or phrase indicative of royalty, nobility, ecclesiastical rank or office, or a term of address for a person of religious vocation."@en, "Mot ou expression indiquant la royauté, la noblesse ou un rang ou une fonction ecclésiastiques, un terme de politesse pour une personne à vocation religieuse ou un autre terme indiquant un rang, un honneur ou une fonction."@fr, "Una palabra o frase que indica realeza, nobleza o rango o cargo eclesiástico o un término de tratamiento de una persona de vocación religiosa."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "title of the person"@en, "titre de la personne"@fr, "título de la persona"@es ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60363> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/titleOfThePerson.en> ;
    reg:name "titleOfThePerson"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour titre de la personne"@fr, "has title of the person"@en ;
    skos:definition "Met une personne en relation avec un mot ou une expression indiquant la royauté, la noblesse ou un rang ou une fonction ecclésiastiques, un terme de politesse pour une personne à vocation religieuse ou un autre terme indiquant un rang, un honneur ou une fonction."@fr, "Relates a person to a word or phrase indicative of royalty, nobility, ecclesiastical rank or office, or a term of address for a person of religious vocation."@en ;
    skos:scopeNote "Le titre de la personne exclut les termes de politesse qui indiquent simplement le sexe ou le statut marital (par exemple, M., Mme)."@fr, "Title of the person includes other terms indicative of rank, honour, or office, including initials and/or abbreviations representing an academic degree, or membership in an organization. Title of the person excludes terms of address that simply indicate gender or marital status (e.g., Mr., Mrs.)."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50111>
    rdakit:instructionNumber "09/02/2016" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A word, character, or group of words and/or characters by which a person is known."@en, "Mot, caractère ou groupe de mots et/ou de caractères sous lequel une personne est connue."@fr, "Una palabra, carácter o grupo de palabras y/o caracteres mediante el cual se conoce una persona."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "name of the person"@en, "nom de personne"@fr, "nombre de la persona"@es ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50103>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50117> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60368> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/nameOfThePerson.en> ;
    reg:name "nameOfThePerson"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour nom de personne"@fr, "has name of the person"@en ;
    skos:definition "Met une personne en relation avec un mot, un caractère ou un groupe de mots et/ou de caractères sous lequel une personne est connue."@fr, "Relates a person to a word, character, or group of words and/or characters by which a person is known."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50112>
    rdakit:toolkitDefinition "An organization that the person founded."@en, "Organisation que la personne a fondée."@fr, "Una organización que la persona fundó."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "collectivité fondée de la personne"@fr, "entidad corporativa fundada"@es, "founded corporate body of person"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60687> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/foundedCorporateBodyOfPerson.en> ;
    reg:name "foundedCorporateBodyOfPerson"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour collectivité fondée de la personne"@fr, "has founded corporate body of person"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50029> ;
    skos:definition "Met une personne en relation avec une organisation que la personne a fondée."@fr, "Relates a person to an organization that the person founded."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50113>
    rdakit:instructionNumber "9.17" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Información perteneciente a la vida o historia de una persona."@es, "Information about the life or history of a person."@en, "Information relative à la vie ou à l’histoire d’une personne."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "biographical information"@en, "información biográfica"@es, "information biographique"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60492> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/biographicalInformation.en> ;
    reg:name "biographicalInformation"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour information biographique"@fr, "has biographical information"@en ;
    skos:definition "Met une personne en relation avec une information relative à la vie ou à l’histoire d’une personne."@fr, "Relates a person to information about the life or history of a person."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50114>
    rdakit:instructionNumber "09/12/2016" ;
    rdakit:toolkitDefinition "La dirección de una persona."@es, "L’adresse du lieu de résidence, de travail, l’adresse de l’employeur d’une personne et/ou son adresse électronique ou son adresse de site Web."@fr, "The address of a person"@en ;
    rdakit:toolkitLabel "address of the person"@en, "adresse de la personne"@fr, "dirección de la persona"@es ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60512> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/addressOfThePerson.en> ;
    reg:name "addressOfThePerson"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour adresse de la personne"@fr, "has address of the person"@en ;
    skos:definition "Met une personne en relation avec l’adresse du lieu de résidence, de travail, l’adresse de l’employeur d’une personne et/ou son adresse électronique ou son adresse de site Web."@fr, "Relates a person to the address of a person's place of residence, business, or employer, and/or an e-mail or internet address."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50115>
    rdakit:instructionNumber "9/5/2016" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A name or names associated with a person that includes the fuller form of a part of any name represented only by an initial, abbreviation, or shortened or otherwise modified variant in the form chosen as the preferred name and/or a part of the name not included in the form chosen as the preferred name."@en, "La forma completa de una parte de un nombre representado solo por una inicial o abreviatura en la forma escogida como el nombre preferido, o una parte del nombre no incluida en la forma elegida como el nombre preferido."@es, "La forme développée d’une partie d’un nom représentée seulement par une initiale ou une abréviation dans la forme choisie comme nom privilégié, ou une partie du nom non incluse dans la forme choisie comme nom privilégié."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "forma más completa del nombre"@es, "forme développée du nom"@fr, "fuller form of name"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60530> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/fullerFormOfName.en> ;
    reg:name "fullerFormOfName"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour forme développée du nom"@fr, "has fuller form of name"@en ;
    skos:definition "Met une personne en relation avec la forme développée d’une partie d’un nom représentée seulement par une initiale ou une abréviation dans la forme choisie comme nom privilégié, ou une partie du nom non incluse dans la forme choisie comme nom privilégié."@fr, "Relates a person to a name or names associated with a person that includes the fuller form of a part of any name represented only by an initial, abbreviation, or shortened or otherwise modified variant in the form chosen as the preferred name and/or a part of the name not included in the form chosen as the preferred name."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50116>
    rdakit:instructionNumber "09/07/2016" ;
    rdakit:toolkitDefinition "El género con el que se identifica la persona."@es, "Le sexe auquel une personne s’identifie."@fr, "The gender with which a person identifies."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "gender"@en, "género"@es, "sexe"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60531> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/gender.en> ;
    reg:name "gender"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour sexe"@fr, "has gender"@en ;
    skos:definition "Met une personne en relation avec le sexe auquel une personne s’identifie."@fr, "Relates a person to the gender with which a person identifies."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50117>
    rdakit:instructionNumber "09/02/2002" ;
    rdakit:toolkitDefinition "El nombre o forma del nombre elegido para identificar la persona."@es, "Le nom ou la forme de nom choisie pour identifier la personne."@fr, "The name or form of name chosen to identify the person."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "nom privilégié de la personne"@fr, "nombre preferido de la persona"@es, "preferred name for the person"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60549> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/preferredNameForThePerson.en> ;
    reg:name "preferredNameForThePerson"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour nom privilégié de la personne"@fr, "has preferred name for the person"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50111> ;
    skos:definition "Met une personne en relation avec le nom ou la forme de nom choisie pour identifier la personne."@fr, "Relates a person to the name or form of name chosen to identify the person."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50118>
    rdakit:instructionNumber "09/09/2016" ;
    rdakit:toolkitDefinition "El poblado, ciudad, provincia, estado y/o país en el que murió la persona."@es, "La municipalité, la ville, la province, l’État et/ou le pays où une personne est morte."@fr, "The town, city, province, state, and/or country in which a person died."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "lieu de décès"@fr, "lugar de fallecimiento"@es, "place of death"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60592> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/placeOfDeath.en> ;
    reg:name "placeOfDeath"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour lieu de décès"@fr, "has place of death"@en ;
    skos:definition "Met une personne en relation avec la municipalité, la ville, la province, l’État et/ou le pays où une personne est morte."@fr, "Relates a person to the town, city, province, state, and/or country in which a person died."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50119>
    rdakit:instructionNumber "09/08/2016" ;
    rdakit:toolkitDefinition "El poblado, ciudad, provincia, estado y/o país en el que nació la persona."@es, "La municipalité, la ville, la province, l’État et/ou le pays où une personne est née."@fr, "The town, city, province, state, and/or country in which a person was born."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "lieu de naissance"@fr, "lugar de nacimiento"@es, "place of birth"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60593> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/placeOfBirth.en> ;
    reg:name "placeOfBirth"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour lieu de naissance"@fr, "has place of birth"@en ;
    skos:definition "Met une personne en relation avec la municipalité, la ville, la province, l’État et/ou le pays où une personne est née."@fr, "Relates a person to the town, city, province, state, and/or country in which a person was born."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50120>
    rdakit:instructionNumber "09/03/2003" ;
    rdakit:toolkitDefinition "El año en que murió la persona."@es, "L’année de mort d’une personne."@fr, "The year a person died."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "date de décès"@fr, "date of death"@en, "fecha de fallecimiento"@es ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60598> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/dateOfDeath.en> ;
    reg:name "dateOfDeath"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour date de décès"@fr, "has date of death"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50107> ;
    skos:definition "Met une personne en relation avec l’année de mort d’une personne."@fr, "Relates a person to the year a person died."@en ;
    skos:scopeNote "Date of death may also include the month or month and day of the person's death."@en, "La date de décès peut aussi inclure le mois et le jour de la mort de la personne."@fr .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50121>
    rdakit:instructionNumber "09/03/2002" ;
    rdakit:toolkitDefinition "El año en que nació la persona."@es, "L’année de naissance d’une personne."@fr, "The year a person was born."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "date de naissance"@fr, "date of birth"@en, "fecha de nacimiento"@es ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60599> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/dateOfBirth.en> ;
    reg:name "dateOfBirth"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour date de naissance"@fr, "has date of birth"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50107> ;
    skos:definition "Met une personne en relation avec l’année de naissance d’une personne."@fr, "Relates a person to the year a person was born."@en ;
    skos:scopeNote "Date of birth may also include the month or month and day of the person's birth."@en, "La date de naissance peut aussi inclure le mois et le jour de naissance de la personne."@fr .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50122>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne qui en appelle de la décision d’un tribunal inférieur."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "personne appelante de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60691> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/appellantPersonOf.en> ;
    reg:name "appellantPersonOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est la personne appelante de"@fr, "is appellant person of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50088> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10042> ;
    skos:definition "Met une personne qui en appelle de la décision d’un tribunal inférieur en relation avec l’œuvre."@fr, "Relates a person who appeals the decision of a lower court recorded in a legal work of a higher court to the work."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50123>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne qui relie un item."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "relieur de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60692> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/binderOf.en> ;
    reg:name "binderOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le relieur de"@fr, "is binder of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10003> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50182> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/i/P40013> ;
    skos:definition "Met une personne qui relie un item en relation avec l’item."@fr, "Relates a person who binds an item to the item."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50124>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne qui intente une poursuite civile."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "personne demanderesse de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60693> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/plaintiffPersonOf.en> ;
    reg:name "plaintiffPersonOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est la personne demanderesse de"@fr, "is plaintiff person of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50089> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10043> ;
    skos:definition "Met une personne qui intente une poursuite civile en relation avec l’œuvre."@fr, "Relates a person who brings a suit in a civil proceeding to the work."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50125>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne qui a écrit une dédicace ou une mention de don sur un item."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "dédicateur (item) de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60695> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/inscriberOf.en> ;
    reg:name "inscriberOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le dédicateur (item) de"@fr, "is inscriber of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10003> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50182> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/i/P40014> ;
    skos:definition "Met une personne qui a écrit une dédicace ou une mention de don sur un item en relation avec l’item."@fr, "Relates a person who has written a statement of dedication or gift on an item to the item."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50126>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne qui entend des causes juridiques et rend jugement dans un tribunal."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "juge de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60696> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/judgeOf.en> ;
    reg:name "judgeOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le juge de"@fr, "is judge of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50131> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10044> ;
    skos:definition "Met une personne qui entend des causes juridiques et rend jugement dans un tribunal en relation avec l’œuvre."@fr, "Relates a person who hears and decides on legal matters in court to the work."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50127>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne qui est le président d’une soutenance de thèse, proposant normalement la thèse et participant au débat qui s’ensuit."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "praeses de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60699> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/praesesOf.en> ;
    reg:name "praesesOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le praeses de"@fr, "is praeses of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50204> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10045> ;
    skos:definition "Met une personne qui est le président d’une soutenance de thèse, proposant normalement la thèse et participant au débat qui s’ensuit en relation avec l’œuvre."@fr, "Relates a person who is the faculty moderator of an academic disputation, normally proposing a thesis and participating in the ensuing disputation to the work."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50128>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne qui rédige des annotations manuscrites sur un item."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "annotateur de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60700> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/annotatorOf.en> ;
    reg:name "annotatorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est l’annotateur de"@fr, "is annotator of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10003> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50182> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/i/P40015> ;
    skos:definition "Met une personne qui rédige des annotations manuscrites sur un item en relation avec l’item."@fr, "Relates a person who makes manuscript annotations on an item to the item."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50129>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne dont la signature manuscrite figure sur un item."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "signataire autographe de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60702> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/autographerOf.en> ;
    reg:name "autographerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le signataire autographe de"@fr, "is autographer of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10003> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50182> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/i/P40016> ;
    skos:definition "Met une personne dont la signature manuscrite figure sur un item en relation avec l’item."@fr, "Relates a person whose manuscript signature appears on an item to the item."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50130>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité publiant une œuvre, tel un organe officiel de l’organisme."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "organisme de publication de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60703> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/issuingBodyOf.en> ;
    reg:name "issuingBodyOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est l’organisme de publication de"@fr, "is issuing body of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50131> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10046> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité publiant une œuvre, tel un organe officiel de l’organisme, en relation avec l’œuvre."@fr, "Relates a person, family, or corporate body issuing a work, such as an official organ of the body to the work."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50131>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité associée à une œuvre autrement que comme créateur."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "autre personne, famille ou collectivité associée à une œuvre de"@fr ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50044>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50069>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50086>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50087>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50088>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50089>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50090>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50091>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50126>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50130>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50132>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50166>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50201>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50205>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50207>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50208>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50209>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50211>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50226>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50257>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50262>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50264>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50265>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50270>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50289>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50290> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60602> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/otherPFCWorkOf.en> ;
    reg:name "otherPFCWorkOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est l’autre personne, famille ou collectivité associée à une œuvre de"@fr, "is other person, family, or corporate body associated with a work of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10047> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité associée à une œuvre autrement que comme créateur en relation avec l’œuvre."@fr, "Relates a person, family, or corporate body associated with a work other than as a creator to the work."@en ;
    skos:scopeNote "Comprend les personnes, etc. à qui une correspondance est adressée, les personnes, etc. à qui sont offerts des mélanges, les réalisateurs, les directeurs de la photographie, les commanditaires, les sociétés de production, les institutions, etc. accueillant une exposition ou un évènement, etc."@fr, "Includes persons, etc., to whom correspondence is addressed, persons, etc., honoured by a festschrift, directors, cinematographers, sponsoring bodies, production companies, institutions, etc., hosting an exhibition or event, etc"@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50132>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité par qui une œuvre est dédiée."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "dédicateur de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60603> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/dedicatorOf.en> ;
    reg:name "dedicatorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le dédicateur de"@fr, "is dedicator of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50131> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10048> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité par qui une œuvre est dédiée en relation avec l’œuvre."@fr, "Relates a person, family, or corporate body by whom a work is dedicated to the work."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50133>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité concevant, regroupant et/ou organisant une exposition, une collection ou un autre item."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "conservateur de"@fr ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50045>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50046> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60604> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/curatorOf.en> ;
    reg:name "curatorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le conservateur de"@fr, "is curator of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10003> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50182> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/i/P40017> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité concevant, regroupant et/ou organisant une exposition, une collection ou un autre item en relation avec l’item."@fr, "Relates a person, family, or corporate body conceiving, aggregating, and/or organizing an exhibition, collection, or other item to the item."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50134>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité contribuant à une expression en ajoutant de la musique à une œuvre qui n’en avait pas à l’origine, en composant une nouvelle musique pour remplacer la musique originale ou en composant une nouvelle musique pour compléter la musique existante."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "compositeur (expression) de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60655> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/composerExpressionOf.en> ;
    reg:name "composerExpressionOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le compositeur (expression) de"@fr, "is composer (expression) of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10006> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50161> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20026> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité contribuant à une expression en ajoutant de la musique à une œuvre qui n’en avait pas à l’origine, en composant une nouvelle musique pour remplacer la musique originale ou en composant une nouvelle musique pour compléter la musique existante en relation avec l’expression."@fr, "Relates a person, family, or corporate body contributing to an expression by adding music to a work that originally lacked it, by composing new music to substitute for the original music, or by composing new music to supplement the existing music to the expression."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50135>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité contribuant à une expression d’une œuvre cartographique en fournissant les mesures ou les relations dimensionnelles pour l’aire géographique représentée."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "arpenteur de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60605> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/surveyorOf.en> ;
    reg:name "surveyorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est l’arpenteur de"@fr, "is surveyor of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10006> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50161> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20027> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité contribuant à une expression d’une œuvre cartographique en fournissant les mesures ou les relations dimensionnelles pour l’aire géographique représentée en relation avec l’expression."@fr, "Relates a person, family, or corporate body contributing to an expression of a cartographic work by providing measurements or dimensional relationships for the geographic area represented to the expression."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50136>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité contribuant à une expression d’une œuvre d’images animées ou d’un programme informatique en donnant l’illusion du mouvement à des objets inanimés ou à des dessins."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "animateur de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60606> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/animatorOf.en> ;
    reg:name "animatorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est l’animateur de"@fr, "is animator of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10006> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50161> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20028> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité contribuant à une expression d’une œuvre d’images animées ou d’un programme informatique en donnant l’illusion du mouvement à des objets inanimés ou à des dessins en relation avec l’expression."@fr, "Relates a person, family, or corporate body contributing to an expression of a moving image work or computer program by giving apparent movement to inanimate objects or drawings to the expression."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50137>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité contribuant à une expression d’une œuvre musicale en réécrivant la composition pour une distribution d’exécution différente de celle à laquelle l’œuvre est originellement destinée."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "arrangeur de musique de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60607> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/arrangerOfMusicOf.en> ;
    reg:name "arrangerOfMusicOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est l’arrangeur de musique de"@fr, "is arranger of music of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10006> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50161> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20029> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité contribuant à une expression d’une œuvre musicale en réécrivant la composition pour une distribution d’exécution différente de celle à laquelle l’œuvre est originellement destinée en relation avec l’expression."@fr, "Relates a person, family, or corporate body contributing to an expression of a musical work by rewriting the composition for a medium of performance different from that for which the work was originally intended to the expression."@en ;
    skos:scopeNote "An arranger of music may also modify the work for the same medium of performance, etc., keeping the musical substance of the original composition essentially unchanged."@en, "Un arrangeur de musique peut aussi modifier l’œuvre pour la même distribution d’exécution, etc. tout en gardant la substance musicale de la composition originale essentiellement inchangée."@fr .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50138>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité contribuant à une expression d’une œuvre essentiellement non textuelle en fournissant un texte pour l’œuvre non textuelle (par exemple, en écrivant des légendes pour des photographies, des descriptions de cartes géographiques)."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "auteur de texte ajouté de"@fr ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50216> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60608> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/writerOfAddedTextOf.en> ;
    reg:name "writerOfAddedTextOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est l’auteur de texte ajouté de"@fr, "is writer of added text of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10006> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50154> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20030> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité contribuant à une expression d’une œuvre essentiellement non textuelle en fournissant un texte pour l’œuvre non textuelle (par exemple, en écrivant des légendes pour des photographies, des descriptions de cartes géographiques) en relation avec l’expression."@fr, "Relates a person, family, or corporate body contributing to an expression of a primarily non-textual work by providing text for the non-textual work (e.g., writing captions for photographs, descriptions of maps) to the expression."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50139>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité contribuant à une expression d’une œuvre scénique par la gestion et la supervision générales d’une prestation."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "metteur en scène de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60627> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/stageDirectorOf.en> ;
    reg:name "stageDirectorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le metteur en scène de"@fr, "is stage director of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10006> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50161> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20031> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité contribuant à une expression d’une œuvre scénique par la gestion et la supervision générales d’une prestation en relation avec l’expression."@fr, "Relates a person, family, or corporate body contributing to an expression of a stage work through the general management and supervision of a performance to the expression."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50140>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité contribuant à une expression d’une œuvre en agissant à titre d’intervieweur, de journaliste, de sondeur ou d’autre agent recueillant de l’information."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "intervieweur (expression) de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60659> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/interviewerExpressionOf.en> ;
    reg:name "interviewerExpressionOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est l’intervieweur (expression) de"@fr, "is interviewer (expression) of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10006> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50161> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20032> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité contribuant à une expression d’une œuvre en agissant à titre d’intervieweur, de journaliste, de sondeur ou d’autre agent recueillant de l’information en relation avec l’expression."@fr, "Relates a person, family, or corporate body contributing to an expression of a work by acting as an interviewer, reporter, pollster, or some other information gathering agent to the expression."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50141>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité contribuant à une expression d’une œuvre par un architecte, un inventeur, etc. en effectuant des plans ou des dessins détaillés pour des bâtiments, des navires, des avions, des machines, des objets, etc."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "dessinateur industriel de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60609> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/draftsmanOf.en> ;
    reg:name "draftsmanOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le dessinateur industriel de"@fr, "is draftsman of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10006> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50161> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20033> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité contribuant à une expression d’une œuvre par un architecte, un inventeur, etc. en effectuant des plans ou des dessins détaillés pour des bâtiments, des navires, des avions, des machines, des objets, etc. en relation avec l’expression."@fr, "Relates a person, family, or corporate body contributing to an expression of a work by an architect, inventor, etc., by making detailed plans or drawings for buildings, ships, aircraft, machines, objects, etc. to the expression."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50142>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité contribuant à une expression d’une œuvre en écrivant ou en notant un contenu auparavant non écrit ou non noté, ou bien en le transposant d’un système de notation à un autre."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "transcripteur de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60610> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/transcriberOf.en> ;
    reg:name "transcriberOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le transcripteur de"@fr, "is transcriber of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10006> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50161> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20034> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité contribuant à une expression d’une œuvre en écrivant ou en notant un contenu auparavant non écrit ou non noté, ou bien en le transposant d’un système de notation à un autre en relation avec l’expression."@fr, "Relates a person, family, or corporate body contributing to an expression of a work by writing down or notating previously unwritten or unnotated content, or by changing it from one system of notation to another to the expression."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50143>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité contribuant à une expression d’une œuvre en coordonnant les activités du compositeur, du monteur son et des mixeurs de son pour une production d’images animées ou bien pour une représentation ou un spectacle dramatique ou musical."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "directeur musical de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60611> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/musicalDirectorOf.en> ;
    reg:name "musicalDirectorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le directeur musical de"@fr, "is musical director of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10006> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50161> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20035> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité contribuant à une expression d’une œuvre en coordonnant les activités du compositeur, du monteur son et des mixeurs de son pour une production d’images animées ou bien pour une représentation ou un spectacle dramatique ou musical en relation avec l’expression."@fr, "Relates a person, family, or corporate body contributing to an expression of a work by coordinating the activities of the composer, the sound editor, and sound mixers for a moving image production or for a musical or dramatic presentation or entertainment to the expression."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50144>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité contribuant à une expression d’une œuvre en créant les costumes pour une production d’images animées ou bien pour une représentation ou un spectacle musical ou dramatique."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "créateur de costumes de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60612> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/costumeDesignerOf.en> ;
    reg:name "costumeDesignerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le créateur de costumes de"@fr, "is costume designer of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10006> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50161> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20036> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité contribuant à une expression d’une œuvre en créant les costumes pour une production d’images animées ou bien pour une représentation ou un spectacle musical ou dramatique en relation avec l’expression."@fr, "Relates a person, family, or corporate body contributing to an expression of a work by designing the costumes for a moving image production or for a musical or dramatic presentation or entertainment to the expression."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50145>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité contribuant à une expression d’une œuvre en exprimant le texte original de l’œuvre dans une langue différente de celle de l’œuvre originale."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "traducteur de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60613> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/translatorOf.en> ;
    reg:name "translatorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le traducteur de"@fr, "is translator of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10006> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50161> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20037> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité contribuant à une expression d’une œuvre en exprimant le texte original de l’œuvre dans une langue différente de celle de l’œuvre originale en relation avec l’expression."@fr, "Relates a person, family, or corporate body contributing to an expression of a work by expressing the linguistic content of the work in a language different from that of previous expressions of the original work to the expression."@en ;
    skos:scopeNote "A translator may also translate linguistic content between forms of the same language from different time periods."@en, "Un traducteur peut aussi traduire un texte depuis une forme ancienne d’une langue vers la forme moderne."@fr .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50146>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité contribuant à une expression d’une œuvre en supervisant les artistes et les artisans qui construisent les décors pour des productions d’images animées."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "directeur artistique de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60614> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/artDirectorOf.en> ;
    reg:name "artDirectorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le directeur artistique de"@fr, "is art director of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10006> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50161> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20038> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité contribuant à une expression d’une œuvre en supervisant les artistes et les artisans qui construisent les décors pour des productions d’images animées en relation avec l’expression."@fr, "Relates a person, family, or corporate body contributing to an expression of a work by overseeing the artists and craftspeople who build the sets for moving image productions to the expression."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50147>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité contribuant à une expression d’une œuvre en exécutant de la musique, en jouant, en dansant, en parlant, etc. souvent dans une représentation musicale ou dramatique, etc."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "interprète de"@fr ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50070>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50071>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50072>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50073>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50074>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50075>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50076>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50077>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50078>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50079>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50080>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50081>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50082>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50083>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50084> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60615> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/performerOf.en> ;
    reg:name "performerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est l’interprète de"@fr, "is performer of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10006> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50161> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20039> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité contribuant à une expression d’une œuvre en exécutant de la musique, en jouant, en dansant, en parlant, etc. souvent dans une représentation musicale ou dramatique, etc. en relation avec l’expression."@fr, "Relates a person, family, or corporate body contributing to an expression of a work by performing music, acting, dancing, speaking, etc. to the expression."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50148>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité contribuant à une expression d’une œuvre en préparant les opinions d’un tribunal aux fins de publication."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "rapporteur judiciaire de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60616> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/courtReporterOf.en> ;
    reg:name "courtReporterOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le rapporteur judiciaire de"@fr, "is court reporter of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10006> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50161> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20040> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité contribuant à une expression d’une œuvre en préparant les opinions d’un tribunal aux fins de publication en relation avec l’expression."@fr, "Relates a person, family, or corporate body contributing to an expression of a work by preparing a court's opinions for publication to the expression."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50149>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité contribuant à une expression d’une œuvre en fournissant une préface à l’œuvre originale."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "préfacier de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60617> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/writerOfPrefaceOf.en> ;
    reg:name "writerOfPrefaceOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le préfacier de"@fr, "is writer of preface of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10006> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50154> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20041> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité contribuant à une expression d’une œuvre en fournissant une préface à l’œuvre originale en relation avec l’expression."@fr, "Relates a person, family, or corporate body contributing to an expression of a work by providing a preface to the original work to the expression."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50150>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité contribuant à une expression d’une œuvre en fournissant une cartographie additionnelle ou en modifiant la cartographie antérieure."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "cartographe (expression) de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60654> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/cartographerExpressionOf.en> ;
    reg:name "cartographerExpressionOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le cartographe (expression) de"@fr, "is cartographer (expression) of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10006> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50161> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20042> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité contribuant à une expression d’une œuvre en fournissant une cartographie additionnelle ou en modifiant la cartographie antérieure en relation avec l’expression."@fr, "Relates a person, family, or corporate body contributing to an expression of a work by providing additional cartography, or by modifying the previous cartography to the expression."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50151>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité contribuant à une expression d’une œuvre en fournissant une chorégraphie additionnelle ou en modifiant la chorégraphie antérieure."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "chorégraphe (expression) de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60662> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/choreographerExpressionOf.en> ;
    reg:name "choreographerExpressionOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le chorégraphe (expression) de"@fr, "is choreographer (expression) of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10006> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50161> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20043> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité contribuant à une expression d’une œuvre en fournissant une chorégraphie additionnelle ou en modifiant la chorégraphie antérieure en relation avec l’expression."@fr, "Relates a person, family, or corporate body contributing to an expression of a work by providing additional choreography, or by modifying the previous choreography to the expression."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50152>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité contribuant à une expression d’une œuvre en fournissant une interprétation ou une critique de l’œuvre originale."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "auteur de commentaire ajouté de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60618> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/writerOfAddedCommentaryOf.en> ;
    reg:name "writerOfAddedCommentaryOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est l’auteur de commentaire ajouté de"@fr, "is writer of added commentary of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10006> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50154> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20044> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité contribuant à une expression d’une œuvre en fournissant une interprétation ou une critique de l’œuvre originale en relation avec l’expression."@fr, "Relates a person, family, or corporate body contributing to an expression of a work by providing an interpretation or critical explanation of the original work to the expression."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50153>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité contribuant à une expression d’une œuvre en fournissant une introduction à l’œuvre originale."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "auteur d’introduction de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60619> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/writerOfIntroductionOf.en> ;
    reg:name "writerOfIntroductionOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est l’auteur d’introduction de"@fr, "is writer of introduction of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10006> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50154> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20045> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité contribuant à une expression d’une œuvre en fournissant une introduction à l’œuvre originale en relation avec l’expression."@fr, "Relates a person, family, or corporate body contributing to an expression of a work by providing an introduction to the original work to the expression."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50154>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité contribuant à une expression d’une œuvre en fournissant du contenu textuel supplémentaire (par exemple, une introduction, une préface) à l’œuvre originale."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "auteur de contenu textuel supplémentaire de"@fr ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50138>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50149>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50152>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50153>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50254> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60620> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/writerOfSupplementaryTextualContentOf.en> ;
    reg:name "writerOfSupplementaryTextualContentOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est l’auteur de contenu textuel supplémentaire de"@fr, "is writer of supplementary textual content of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10006> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50161> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20046> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité contribuant à une expression d’une œuvre en fournissant du contenu textuel supplémentaire (par exemple, une introduction, une préface) à l’œuvre originale en relation avec l’expression."@fr, "Relates a person, family, or corporate body contributing to an expression of a work by providing supplementary textual content (e.g., an appendix, an introduction, a preface) to the original work to the expression."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50155>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité contribuant à une expression d’une œuvre en répondant à un intervieweur, habituellement un journaliste, un sondeur ou un autre agent recueillant de l’information."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "interviewé (expression) de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60661> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/intervieweeExpressionOf.en> ;
    reg:name "intervieweeExpressionOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est l’interviewé (expression) de"@fr, "is interviewee (expression) of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10006> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50161> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20047> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité contribuant à une expression d’une œuvre en répondant à un intervieweur, habituellement un journaliste, un sondeur ou un autre agent recueillant de l’information en relation avec l’expression."@fr, "Relates a person, family, or corporate body contributing to an expression of a work by responding to an interviewer, usually a reporter, pollster, or some other information gathering agent to the expression."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50156>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité contribuant à une expression d’une œuvre en révisant ou en clarifiant le contenu, ou bien en choisissant et en rassemblant des œuvres, ou des parties d’œuvres, d’un ou de plusieurs créateurs."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "éditeur intellectuel de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60621> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/editorOf.en> ;
    reg:name "editorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est l’éditeur intellectuel de"@fr, "is editor of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10006> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50161> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20048> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité contribuant à une expression d’une œuvre en révisant ou en clarifiant le contenu, ou bien en choisissant et en rassemblant des œuvres, ou des parties d’œuvres, d’un ou de plusieurs créateurs en relation avec l’expression."@fr, "Relates a person, family, or corporate body contributing to an expression of a work by revising or clarifying the content, or by selecting and putting together works, or parts of works, by one or more creators to the expression."@en ;
    skos:scopeNote "Contributions may include adding an introduction, notes, or other critical matter, or preparing the expression of a work for production, publication, or distribution."@en, "Les contributions peuvent inclure l’ajout d’une introduction, de notes ou d’autres textes critiques, ou bien la préparation de l’expression d’une œuvre aux fins de production, de publication ou de diffusion/distribution."@fr .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50157>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité contribuant à une expression d’une œuvre en abrégeant ou en condensant l’œuvre originale tout en conservant la nature et le contenu de l’œuvre originale sensiblement inchangés."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "abréviateur de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60622> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/abridgerOf.en> ;
    reg:name "abridgerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est l’abréviateur de"@fr, "is abridger of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10006> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50161> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20049> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité contribuant à une expression d’une œuvre en abrégeant ou en condensant l’œuvre originale tout en conservant la nature et le contenu de l’œuvre originale sensiblement inchangés en relation avec l’expression."@fr, "Relates a person, family, or corporate body contributing to an expression of a work by shortening or condensing the original work but leaving the nature and content of the original work substantially unchanged to the expression."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50158>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité contribuant à une expression d’une œuvre en supervisant les aspects techniques d’une séance d’enregistrement sonore ou vidéo."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "ingénieur du son de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60623> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/recordingEngineerOf.en> ;
    reg:name "recordingEngineerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est l’ingénieur du son de"@fr, "is recording engineer of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10006> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50161> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20050> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité contribuant à une expression d’une œuvre en supervisant les aspects techniques d’une séance d’enregistrement sonore ou vidéo en relation avec l’expression."@fr, "Relates a person, family, or corporate body contributing to an expression of a work by supervising the technical aspects of a sound or video recording session to the expression."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50159>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité contribuant à une expression d’une œuvre en complétant le contenu principal avec des dessins, des diagrammes, des photographies, etc."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "illustrateur de"@fr ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50245> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60624> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/illustratorOf.en> ;
    reg:name "illustratorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est l’illustrateur de"@fr, "is illustrator of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10006> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50161> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20051> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité contribuant à une expression d’une œuvre en complétant le contenu principal avec des dessins, des diagrammes, des photographies, etc. en relation avec l’expression."@fr, "Relates a person, family, or corporate body contributing to an expression of a work by supplementing the primary content with drawings, diagrams, photographs, etc to the expression."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50160>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité contribuant à une expression d’une œuvre en utilisant un appareil d’enregistrement pour capter le son et/ou la vidéo durant une séance d’enregistrement, y compris les enregistrements de terrain de sons naturels, de prestations folkloriques, de musique, etc."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "opérateur d’enregistrement de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60625> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/recordistOf.en> ;
    reg:name "recordistOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est l’opérateur d’enregistrement de"@fr, "is recordist of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10006> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50161> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20052> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité contribuant à une expression d’une œuvre en utilisant un appareil d’enregistrement pour capter le son et/ou la vidéo durant une séance d’enregistrement, y compris les enregistrements de terrain de sons naturels, de prestations folkloriques, de musique, etc., en relation avec l’expression."@fr, "Relates a person, family, or corporate body contributing to an expression of a work by using a recording device to capture sound and/or video during a recording session, including field recordings of natural sounds, folkloric events, music, etc to the expression."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50161>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité contribuant à une expression."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "contributeur de"@fr ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50134>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50135>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50136>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50137>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50139>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50140>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50141>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50142>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50143>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50144>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50145>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50146>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50147>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50148>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50150>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50151>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50154>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50155>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50156>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50157>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50158>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50159>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50160>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50180>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50183>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50198>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50212>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50243>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50244>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50255>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50256>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50261>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50263>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50266>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50267>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50271>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50272>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50273> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60626> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/contributorOf.en> ;
    reg:name "contributorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le contributeur de"@fr, "is contributor of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10006> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20053> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité contribuant à une expression en relation avec l’expression."@fr, "Relates a person, family, or corporate body contributing to an expression to the expression."@en ;
    skos:scopeNote "Contributors include editors, translators, arrangers of music, performers, etc."@en, "Les contributeurs incluent les éditeurs intellectuels, les traducteurs, les arrangeurs de musique, les interprètes, etc."@fr .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50162>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité possédant légalement un item."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "propriétaire actuel de"@fr ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50047> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60628> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/currentOwnerOf.en> ;
    reg:name "currentOwnerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le propriétaire actuel de"@fr, "is current owner of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10003> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50165> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/i/P40018> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité possédant légalement un item en relation avec l’item."@fr, "Relates a person, family, or corporate body currently having legal possession of an item to the item."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50163>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité ayant auparavant possédé légalement un item."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "ancien propriétaire de"@fr ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50066>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50067> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60630> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/formerOwnerOf.en> ;
    reg:name "formerOwnerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est l’ancien propriétaire de"@fr, "is former owner of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10003> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50165> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/i/P40019> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité ayant auparavant possédé légalement un item en relation avec l’item."@fr, "Relates a person, family, or corporate body formerly having legal possession of an item to the item."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50164>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité à qui est confiée la garde légale d’un item."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "dépositaire de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60631> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/custodianOf.en> ;
    reg:name "custodianOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le dépositaire de"@fr, "is custodian of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10003> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/i/P40020> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité à qui est confiée la garde légale d’un item en relation avec l’item."@fr, "Relates a person, family, or corporate body having legal custody of an item to the item."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50165>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité possédant légalement un item."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "propriétaire de"@fr ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50162>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50163> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60632> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/ownerOf.en> ;
    reg:name "ownerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le propriétaire de"@fr, "is owner of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10003> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/i/P40021> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité possédant légalement un item en relation avec l’item."@fr, "Relates a person, family, or corporate body having legal possession of an item to the item."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50166>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité honorée par une œuvre (par exemple, une personne à qui sont offerts des mélanges)."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "entité honorée de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60634> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/honoureeOf.en> ;
    reg:name "honoureeOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est l’entité honorée de"@fr, "is honouree of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50131> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10049> ;
    skos:altLabel "is honoree of"@en ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité honorée par une œuvre (par exemple, une personne à qui sont offerts des mélanges) en relation avec l’œuvre."@fr, "Relates a person, family, or corporate body honoured by a work (e.g., the honouree of a festschrift) to the work."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50167>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité honorée par un item, par exemple, une personne à qui un exemplaire est offert."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "entité honorée (item) de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60634> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/honoureeOfItemOf.en> ;
    reg:name "honoureeOfItemOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est l’entité honorée (item) de"@fr, "is honouree (item) of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10003> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50182> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/i/P40022> ;
    skos:altLabel "is honoree (item) of"@en ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité honorée par un item, par exemple, une personne à qui un exemplaire est offert, en relation avec l’item."@fr, "Relates a person, family, or corporate body honoured by an item, e.g., a person to whom a copy is presented, to the item."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50168>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité prenant part à la diffusion d’une manifestation à un public par la radio, la télévision, la webdiffusion, etc."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "diffuseur de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60635> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/broadcasterOf.en> ;
    reg:name "broadcasterOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le diffuseur de"@fr, "is broadcaster of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50203> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30067> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité prenant part à la diffusion d’une manifestation à un public par la radio, la télévision, la webdiffusion, etc. en relation avec la manifestation."@fr, "Relates a person, family, or corporate body involved in broadcasting a manifestation to an audience via radio, television, webcast, etc to the manifestation."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50169>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité prenant part à la distribution d’une manifestation d’images animées aux salles de cinéma ou aux autres réseaux de distribution."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "distributeur de films de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60636> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/filmDistributorOf.en> ;
    reg:name "filmDistributorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le distributeur de films de"@fr, "is film distributor of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50199> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30068> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité prenant part à la distribution d’une manifestation d’images animées aux salles de cinéma ou aux autres réseaux de distribution en relation avec la manifestation."@fr, "Relates a person, family, or corporate body involved in distributing a moving image manifestation to theatres or other distribution channels to the manifestation."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50170>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité prenant part à la fabrication d’une manifestation en étant responsable de toute la conception graphique d’un livre, y compris la composition typographique, l’arrangement des illustrations, le choix des matériaux et le processus utilisé."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "graphiste de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60637> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/bookDesignerOf.en> ;
    reg:name "bookDesignerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le graphiste de"@fr, "is book designer of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50202> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30069> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité prenant part à la fabrication d’une manifestation en étant responsable de toute la conception graphique d’un livre, y compris la composition typographique, l’arrangement des illustrations, le choix des matériaux et le processus utilisé, en relation avec la manifestation."@fr, "Relates a person, family, or corporate body involved in manufacturing a manifestation by being responsible for the entire graphic design of a book, including arrangement of type and illustration, choice of materials, and process used to the manifestation."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50171>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité prenant part à la fabrication d’une manifestation en gravant des lettres, des figures, etc. sur une surface telle qu’une plaque de bois ou de métal utilisée pour l’impression."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "graveur de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60638> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/engraverOf.en> ;
    reg:name "engraverOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le graveur de"@fr, "is engraver of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50202> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30070> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité prenant part à la fabrication d’une manifestation en gravant des lettres, des figures, etc. sur une surface telle qu’une plaque de bois ou de métal utilisée pour l’impression en relation avec la manifestation."@fr, "Relates a person, family, or corporate body involved in manufacturing a manifestation by cutting letters, figures, etc., on a surface such as a wooden or metal plate used for printing to the manifestation."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50172>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité prenant part à la fabrication d’une manifestation par l’embossage de cellules braille au moyen d’un poinçon, d’une imprimante spéciale ou d’un autre appareil."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "producteur braille de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60639> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/brailleEmbosserOf.en> ;
    reg:name "brailleEmbosserOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le producteur braille de"@fr, "is braille embosser of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50202> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30071> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité prenant part à la fabrication d’une manifestation par l’embossage de cellules braille au moyen d’un poinçon, d’une imprimante spéciale ou d’un autre appareil en relation avec la manifestation."@fr, "Relates a person, family, or corporate body involved in manufacturing a manifestation by embossing braille cells using a stylus, special embossing printer, or other device to the manifestation."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50173>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité prenant part à la fabrication d’une manifestation en préparant un élément d’impression en relief, en creux ou planographique."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "graveur d’estampes de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60640> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/printmakerOf.en> ;
    reg:name "printmakerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le graveur d’estampes de"@fr, "is printmaker of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50202> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30072> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité prenant part à la fabrication d’une manifestation en préparant un élément d’impression en relief, en creux ou planographique en relation avec la manifestation."@fr, "Relates a person, family, or corporate body involved in manufacturing a manifestation by making a relief, intaglio, or planographic printing surface to the manifestation."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50174>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité prenant part à la fabrication d’une manifestation en versant un liquide ou une substance fondue dans un moule et en laissant ce liquide ou cette substance se solidifier pour prendre la forme du moule."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "fondeur de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60641> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/casterOf.en> ;
    reg:name "casterOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le fondeur de"@fr, "is caster of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50202> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30073> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité prenant part à la fabrication d’une manifestation en versant un liquide ou une substance fondue dans un moule et en laissant ce liquide ou cette substance se solidifier pour prendre la forme du moule en relation avec la manifestation."@fr, "Relates a person, family, or corporate body involved in manufacturing a manifestation by pouring a liquid or molten substance into a mold and leaving it to solidify to take the shape of the mold to the manifestation."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50175>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité prenant part à la fabrication d’une manifestation en préparant une pierre ou une plaque pour l’impression lithographique, y compris un artiste graphique créant un dessin directement sur la surface à partir de laquelle l’impression sera effectuée."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "lithographe de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60642> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/lithographerOf.en> ;
    reg:name "lithographerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le lithographe de"@fr, "is lithographer of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50202> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30074> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité prenant part à la fabrication d’une manifestation en préparant une pierre ou une plaque pour l’impression lithographique, y compris un artiste graphique créant un dessin directement sur la surface à partir de laquelle l’impression sera effectuée, en relation avec la manifestation."@fr, "Relates a person, family, or corporate body involved in manufacturing a manifestation by preparing a stone or plate for lithographic printing, including a graphic artist creating a design directly on the surface from which printing will be done to the manifestation."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50176>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité prenant part à la fabrication d’une manifestation en préparant les planches utilisées dans la production d’images et/ou de textes imprimés."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "graveur de planches de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60643> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/platemakerOf.en> ;
    reg:name "platemakerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le graveur de planches de"@fr, "is platemaker of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50202> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30075> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité prenant part à la fabrication d’une manifestation en préparant les planches utilisées dans la production d’images et/ou de textes imprimés en relation avec la manifestation."@fr, "Relates a person, family, or corporate body involved in manufacturing a manifestation by preparing plates used in the production of printed images and/or text to the manifestation."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50177>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité prenant part à la fabrication d’une manifestation en soumettant à l’acide ou à une autre substance corrosive du métal, du verre ou une autre surface utilisée pour l’impression."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "aquafortiste de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60644> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/etcherOf.en> ;
    reg:name "etcherOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est l’aquafortiste de"@fr, "is etcher of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50202> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30076> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité prenant part à la fabrication d’une manifestation en soumettant à l’acide ou à une autre substance corrosive du métal, du verre ou une autre surface utilisée pour l’impression en relation avec la manifestation."@fr, "Relates a person, family, or corporate body involved in manufacturing a manifestation by subjecting metal, glass, or some other surface used for printing, to acid or another corrosive substance to the manifestation."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50178>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité prenant part à la fabrication d’une manifestation d’épreuves photographiques faites à partir d’un film de gélatine ou d’un autre colloïde ayant des surfaces acceptant ou repoussant l’encre."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "phototypeur de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60645> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/collotyperOf.en> ;
    reg:name "collotyperOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le phototypeur de"@fr, "is collotyper of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50202> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30077> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité prenant part à la fabrication d’une manifestation d’épreuves photographiques faites à partir d’un film de gélatine ou d’un autre colloïde ayant des surfaces acceptant ou repoussant l’encre en relation avec la manifestation."@fr, "Relates a person, family, or corporate body involved in manufacturing a manifestation using a photomechanical process for making prints directly from a hardened film of gelatin or other colloid that has ink-receptive and ink-repellent surfaces to the manifestation."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50179>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité prenant part à la fabrication d’une manifestation de texte imprimé, de musique notée, etc. à partir de caractères ou de planches, telle qu’un livre, un journal, une revue, un placard, une partition, etc."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "imprimeur de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60646> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/printerOf.en> ;
    reg:name "printerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est l’imprimeur de"@fr, "is printer of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50202> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30078> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité prenant part à la fabrication d’une manifestation de texte imprimé, de musique notée, etc. à partir de caractères ou de planches, telle qu’un livre, un journal, une revue, un placard, une partition, etc., en relation avec la manifestation."@fr, "Relates a person, family, or corporate body involved in manufacturing a manifestation of printed text, notated music, etc., from type or plates, such as a book, newspaper, magazine, broadside, score, etc. to the manifestation."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50180>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité mentionnée dans un générique d’images animées sous la forme « X présente » et qui est probablement associée d’une façon quelconque à la production, au financement ou à la distribution."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "présentateur de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60647> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/presenterOf.en> ;
    reg:name "presenterOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le présentateur de"@fr, "is presenter of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10006> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50161> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20054> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité mentionnée dans un générique d’images animées sous la forme « X présente » et qui est probablement associée d’une façon quelconque à la production, au financement ou à la distribution en relation avec l’expression."@fr, "Relates a person, family, or corporate body mentioned in an \"X presents\" credit for moving image materials and who is probably associated with production, finance, or distribution in some way to the expression."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50181>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité, autre qu’un producteur, un éditeur, un diffuseur ou distributeur ou bien un fabricant, associée à une manifestation."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "autre personne, famille ou collectivité associée à une manifestation de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60602> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/otherPFCManifestationOf.en> ;
    reg:name "otherPFCManifestationOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est l’autre personne, famille ou collectivité associée à une manifestation de"@fr, "is other person, family, or corporate body associated with a manifestation of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30079> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité, autre qu’un producteur, un éditeur, un diffuseur ou distributeur ou bien un fabricant, associée à une manifestation en relation avec la manifestation."@fr, "Relates a person, family, or corporate body other than a producer, publisher, distributor or manufacturer associated with a manifestation to the manifestation."@en ;
    skos:scopeNote "Comprend les graphistes, les graveurs de planches, etc."@fr, "Includes book designers, platemakers, etc."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50182>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité, autre qu’un propriétaire ou un dépositaire, associée à un item."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "autre personne, famille ou collectivité associée à un item de"@fr ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50092>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50123>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50125>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50128>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50129>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50133>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50167>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50206>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50210> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60602> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/otherPFCItemOf.en> ;
    reg:name "otherPFCItemOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est l’autre personne, famille ou collectivité associée à un item de"@fr, "is other person, family, or corporate body associated with an item of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10003> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/i/P40023> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité, autre qu’un propriétaire ou un dépositaire, associée à un item en relation avec l’item."@fr, "Relates a person, family, or corporate body other than an owner or custodian associated with an item to the item."@en ;
    skos:scopeNote "Comprend les conservateurs, les relieurs, les restaurateurs, etc."@fr, "Includes curators, binders, restorationists, etc."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50183>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité responsable de l’assemblage, de l’arrangement et du découpage de film, de vidéo ou d’autres formats d’images animées, y compris les aspects visuels et sonores."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "monteur d’œuvre d’images animées de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60651> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/editorOfMovingImageWorkOf.en> ;
    reg:name "editorOfMovingImageWorkOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le monteur d’œuvre d’images animées de"@fr, "is editor of moving image work of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10006> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50161> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20055> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité responsable de l’assemblage, de l’arrangement et du découpage de film, de vidéo ou d’autres formats d’images animées, y compris les aspects visuels et sonores, en relation avec l’expression."@fr, "Relates a person, family, or corporate body responsible for assembling, arranging, and trimming film, video, or other moving image formats, including both visual and audio aspects to the expression."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50184>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité responsable de la création d’un programme informatique."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "programmeur de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60652> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/programmerOf.en> ;
    reg:name "programmerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le programmeur de"@fr, "is programmer of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50204> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10050> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité responsable de la création d’un programme informatique en relation avec l’œuvre."@fr, "Relates a person, family, or corporate body responsible for creating a computer program to the work."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50185>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité responsable de la conception d’un objet."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "designer de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60653> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/designerOf.en> ;
    reg:name "designerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le designer de"@fr, "is designer of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50204> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10051> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité responsable de la conception d’un objet en relation avec l’œuvre."@fr, "Relates a person, family, or corporate body responsible for creating a design for an object to the work."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50186>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité responsable de la création d’une carte, d’un atlas, d’un globe ou d’une autre œuvre cartographique."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "cartographe de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60654> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/cartographerOf.en> ;
    reg:name "cartographerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le cartographe de"@fr, "is cartographer of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50204> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10052> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité responsable de la création d’une carte, d’un atlas, d’un globe ou d’une autre œuvre cartographique en relation avec l’œuvre."@fr, "Relates a person, family, or corporate body responsible for creating a map, atlas, globe, or other cartographic work to the work."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50187>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité responsable de la création d’une œuvre musicale."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "compositeur de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60655> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/composerOf.en> ;
    reg:name "composerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le compositeur de"@fr, "is composer of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50204> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10053> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité responsable de la création d’une œuvre musicale en relation avec l’œuvre."@fr, "Relates a person, family, or corporate body responsible for creating a musical work to the work."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50188>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité responsable de la création d’un nouveau dispositif ou procédé."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "inventeur de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60656> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/inventorOf.en> ;
    reg:name "inventorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est l’inventeur de"@fr, "is inventor of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50204> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10054> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité responsable de la création d’un nouveau dispositif ou procédé en relation avec l’œuvre."@fr, "Relates a person, family, or corporate body responsible for creating a new device or process to the work."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50189>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité responsable de la création d’une nouvelle œuvre (par exemple, une bibliographie, un répertoire) en sélectionnant, en organisant, en regroupant et en éditant des données, de l’information, etc."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "compilateur de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60657> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/compilerOf.en> ;
    reg:name "compilerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le compilateur de"@fr, "is compiler of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50204> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10055> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité responsable de la création d’une nouvelle œuvre (par exemple, une bibliographie, un répertoire) en sélectionnant, en organisant, en regroupant et en éditant des données, de l’information, etc. en relation avec l’œuvre."@fr, "Relates a person, family, or corporate body responsible for creating a new work (e.g., a bibliography, a directory) by selecting, arranging, aggregating, and editing data, information, etc. to the work."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50190>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité responsable de la création d’une œuvre photographique."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "photographe de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60658> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/photographerOf.en> ;
    reg:name "photographerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le photographe de"@fr, "is photographer of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50204> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10056> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité responsable de la création d’une œuvre photographique en relation avec l’œuvre."@fr, "Relates a person, family, or corporate body responsible for creating a photographic work to the work."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50191>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité responsable de la création d’une œuvre en agissant à titre d’intervieweur, de journaliste, de sondeur ou d’autre agent recueillant de l’information."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "intervieweur de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60659> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/interviewerOf.en> ;
    reg:name "interviewerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est l’intervieweur de"@fr, "is interviewer of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50204> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10057> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité responsable de la création d’une œuvre en agissant à titre d’intervieweur, de journaliste, de sondeur ou d’autre agent recueillant de l’information en relation avec l’œuvre."@fr, "Relates a person, family, or corporate body responsible for creating a work by acting as an interviewer, reporter, pollster, or some other information gathering agent to the work."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50192>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité responsable de la création d’une œuvre par la conception et souvent par la réalisation d’un graphisme, d’une peinture, d’un dessin, etc. original."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "artiste de"@fr ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50222>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50246>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50247> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60660> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/artistOf.en> ;
    reg:name "artistOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est l’artiste de"@fr, "is artist of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50204> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10058> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité responsable de la création d’une œuvre par la conception et souvent par la réalisation d’un graphisme, d’une peinture, d’un dessin, etc. original en relation avec l’œuvre."@fr, "Relates a person, family, or corporate body responsible for creating a work by conceiving, and often implementing, an original graphic design, drawing, painting, etc. to the work."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50193>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité responsable de la création d’une œuvre en répondant à un intervieweur, habituellement un journaliste, un sondeur ou un autre agent recueillant de l’information."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "interviewé de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60661> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/intervieweeOf.en> ;
    reg:name "intervieweeOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est l’interviewé de"@fr, "is interviewee of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50204> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10059> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité responsable de la création d’une œuvre en répondant à un intervieweur, habituellement un journaliste, un sondeur ou un autre agent recueillant de l’information en relation avec l’œuvre."@fr, "Relates a person, family, or corporate body responsible for creating a work by responding to an interviewer, usually a reporter, pollster, or some other information gathering agent to the work."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50194>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité responsable de la création d’une œuvre de mouvement."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "chorégraphe de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60662> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/choreographerOf.en> ;
    reg:name "choreographerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le chorégraphe de"@fr, "is choreographer of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50204> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10060> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité responsable de la création d’une œuvre de mouvement en relation avec l’œuvre."@fr, "Relates a person, family, or corporate body responsible for creating a work of movement to the work."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50195>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité responsable de la création d’une œuvre dont le contenu est principalement textuel quel que soit le type de média (par exemple, texte imprimé, parole énoncée, texte électronique, texte tactile) ou le genre (par exemple, poèmes, romans, scénarios, blogues)."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "auteur de"@fr ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50223>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50224>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50225>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50248> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60663> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/authorOf.en> ;
    reg:name "authorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est l’auteur de"@fr, "is author of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50204> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10061> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité responsable de la création d’une œuvre dont le contenu est principalement textuel quel que soit le type de média (par exemple, texte imprimé, parole énoncée, texte électronique, texte tactile) ou le genre (par exemple, poèmes, romans, scénarios, blogues) en relation avec l’œuvre."@fr, "Relates a person, family, or corporate body responsible for creating a work that is primarily textual in content, regardless of media  type (e.g., printed text, spoken word, electronic text, tactile text) or genre (e.g., poems, novels, screenplays, blogs) to the work."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50196>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité responsable d’une création architecturale, y compris une représentation illustrée conçue pour montrer de quoi aura l’air un bâtiment, etc. une fois terminé."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "architecte de"@fr ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50221> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60664> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/architectOf.en> ;
    reg:name "architectOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est l’architecte de"@fr, "is architect of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50204> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10062> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité responsable d’une création architecturale, y compris une représentation illustrée conçue pour montrer de quoi aura l’air un bâtiment, etc. une fois terminé, en relation avec l’œuvre."@fr, "Relates a person, family, or corporate body responsible for creating an architectural design, including a pictorial representation intended to show how a building, etc., will look when completed to the work."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50197>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité responsable de la création d’un film indépendant ou personnel."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "cinéaste de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60665> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/filmmakerOf.en> ;
    reg:name "filmmakerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le cinéaste de"@fr, "is filmmaker of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50204> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10063> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité responsable de la création d’un film indépendant ou personnel en relation avec l’œuvre."@fr, "Relates a person, family, or corporate body responsible for creating an independent or personal film to the work."@en ;
    skos:scopeNote "A filmmaker is individually responsible for the conception and execution of all aspects of the film."@en, "Un cinéaste est responsable à titre individuel de la conception et de l’exécution de tous les aspects du film."@fr .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50198>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité responsable de concevoir l’aspect visuel global d’une production d’images animées."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "chef décorateur de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60666> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/productionDesignerOf.en> ;
    reg:name "productionDesignerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le chef décorateur de"@fr, "is production designer of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10006> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50161> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20056> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité responsable de concevoir l’aspect visuel global d’une production d’images animées en relation avec l’expression."@fr, "Relates a person, family, or corporate body responsible for designing the overall visual appearance of a moving image production to the expression."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50199>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité responsable de la diffusion ou de la distribution d’une ressource."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "diffuseur ou distributeur de"@fr ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50169> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60667> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/distributorOf.en> ;
    reg:name "distributorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le diffuseur ou distributeur de"@fr, "is distributor of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30080> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité responsable de la diffusion ou de la distribution d’une ressource en relation avec la manifestation."@fr, "Relates a person, family, or corporate body responsible for distributing a resource to the manifestation."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50200>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité responsable de la scription, de la fabrication, de la construction, etc. d’une ressource sous une forme non publiée."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "producteur d’une ressource non publiée de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60817> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/producerOfAnUnpublishedResourceOf.en> ;
    reg:name "producerOfAnUnpublishedResourceOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le producteur d’une ressource non publiée de"@fr, "is producer of an unpublished resource of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30081> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité responsable de la scription, de la fabrication, de la construction, etc. d’une ressource sous une forme non publiée en relation avec la manifestation."@fr, "Relates a person, family, or corporate body responsible for inscribing, fabricating, constructing, etc. to the manifestation."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50201>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité responsable de la majeure partie des aspects financiers, techniques et artistiques de la production d’un film, d’un enregistrement audio, d’une émission de télévision, d’une webémission, etc."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "producteur de"@fr ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50213>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50214>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50215> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60668> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/producerOf.en> ;
    reg:name "producerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le producteur de"@fr, "is producer of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50131> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10064> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité responsable de la majeure partie des aspects financiers, techniques et artistiques de la production d’un film, d’un enregistrement audio, d’une émission de télévision, d’une webémission, etc. en relation avec l’œuvre."@fr, "Relates a person, family, or corporate body responsible for most of the business aspects of a production for screen, sound recording, television, webcast, etc to the work."@en ;
    skos:scopeNote "Le producteur est généralement responsable d’assurer le financement, de gérer la production, de recruter le personnel clé, d’organiser la distribution, etc."@fr, "The producer is generally responsible for fund raising, managing the production, hiring key personnel, arranging for distributors, etc."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50202>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité responsable de l’impression, de la reproduction, du moulage, etc. d’une ressource sous une forme publiée."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "fabricant de"@fr ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50170>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50171>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50172>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50173>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50174>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50175>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50176>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50177>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50178>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50179>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50242> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60669> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/manufacturerOf.en> ;
    reg:name "manufacturerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le fabricant de"@fr, "is manufacturer of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30082> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité responsable de l’impression, de la reproduction, du moulage, etc. d’une ressource sous une forme publiée en relation avec la manifestation."@fr, "Relates a person, family, or corporate body responsible for printing, duplicating, casting, etc. to the manifestation."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50203>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité responsable de la publication, de la mise à disposition ou de l’édition d’une ressource."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "éditeur de"@fr ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50168> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60670> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/publisherOf.en> ;
    reg:name "publisherOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est l’éditeur de"@fr, "is publisher of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30083> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité responsable de la publication, de la mise à disposition ou de l’édition d’une ressource en relation avec la manifestation."@fr, "Relates a person, family, or corporate body responsible for publishing, releasing, or issuing a resource to the manifestation."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50204>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité responsable de la création d’une œuvre."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "créateur de"@fr ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50068>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50127>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50184>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50185>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50186>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50187>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50188>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50189>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50190>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50191>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50192>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50193>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50194>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50195>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50196>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50197> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60672> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/creatorOf.en> ;
    reg:name "creatorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le créateur de"@fr, "is creator of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10065> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité responsable de la création d’une œuvre en relation avec l’œuvre."@fr, "Relates a person, family, or corporate body responsible for the creation of a work to the work."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50205>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité responsable de la gestion et de la supervision générales d’une prestation filmée, d’une émission de radio ou de télévision, etc."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "réalisateur de"@fr ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50048>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50049>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50050> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60673> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/directorOf.en> ;
    reg:name "directorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le réalisateur de"@fr, "is director of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50131> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10066> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité responsable de la gestion et de la supervision générales d’une prestation filmée, d’une émission de radio ou de télévision, etc. en relation avec l’œuvre."@fr, "Relates a person, family, or corporate body responsible for the general management and supervision of a filmed performance, a radio or television program, etc. to the work."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50206>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité responsable de l’ensemble des procédures techniques, éditoriales et intellectuelles destinées à compenser la dégradation d’un item en le ramenant à un état aussi près que possible de sa condition originelle."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "restaurateur de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60674> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/restorationistOf.en> ;
    reg:name "restorationistOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le restaurateur de"@fr, "is restorationist of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10003> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50182> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/i/P40024> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité responsable de l’ensemble des procédures techniques, éditoriales et intellectuelles destinées à compenser la dégradation d’un item en le ramenant à un état aussi près que possible de sa condition originelle en relation avec l’item."@fr, "Relates a person, family, or corporate body responsible for the set of technical, editorial, and intellectual procedures aimed at compensating for the degradation of an item by bringing it back to a state as close as possible to its original condition to the item."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50207>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité qui capte des images, de manière électronique ou bien sur film ou vidéo, et qui, souvent, choisit et dispose l’éclairage."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "directeur de la photographie de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60678> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/directorOfPhotographyOf.en> ;
    reg:name "directorOfPhotographyOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le directeur de la photographie de"@fr, "is director of photography of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50131> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10068> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité qui capte des images, de manière électronique ou bien sur film ou vidéo, et qui, souvent, choisit et dispose l’éclairage en relation avec l’œuvre."@fr, "Relates a person, family, or corporate body that captures images, either electronically or on film or video stock, and often selects and arranges the lighting to the work."@en ;
    skos:scopeNote "Le directeur de la photographie pour un film est également appelé le chef opérateur de prise de vues."@fr, "The director of photography for a movie is also called the chief cinematographer."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50208>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité à qui une œuvre est dédiée."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "dédicataire de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60689> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/dedicateeOf.en> ;
    reg:name "dedicateeOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le dédicataire de"@fr, "is dedicatee of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50131> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10069> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité à qui une œuvre est dédiée en relation avec l’œuvre."@fr, "Relates a person, family, or corporate body to whom a work is dedicated to the work."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50209>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité à qui une œuvre ou une partie d’œuvre est adressée."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "destinataire de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60690> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/addresseeOf.en> ;
    reg:name "addresseeOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le destinataire de"@fr, "is addressee of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50131> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10070> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité à qui une œuvre ou une partie d’œuvre est adressée en relation avec l’œuvre."@fr, "Relates a person, family, or corporate body to whom a work or part of a work is addressed to the work."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50210>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité à qui un item est dédié."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "dédicataire (item) de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60689> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/dedicateeOfItemOf.en> ;
    reg:name "dedicateeOfItemOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le dédicataire (item) de"@fr, "is dedicatee (item) of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10003> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50182> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/i/P40025> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité à qui un item est dédié en relation avec l’item."@fr, "Relates a person, family, or corporate body to whom an item is dedicated to the item."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50211>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité qui fournit des services de consultation et fait souvent des recommandations à une autre personne, famille ou collectivité représentée comme créatrice de l’œuvre."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "consultant de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60701> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/consultantOf.en> ;
    reg:name "consultantOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le consultant de"@fr, "is consultant of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50131> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10071> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité qui fournit des services de consultation et fait souvent des recommandations à une autre personne, famille ou collectivité représentée comme créatrice de l’œuvre en relation avec l’œuvre."@fr, "Relates a person, family, or corporate body who provides consultation services, and often makes recommendations, for another person, family, or corporate body that is represented as the creator of a work to the work."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50212>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité responsable de rédiger le procès-verbal d’une réunion."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "procès-verbaliste de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60671> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/minuteTakerOf.en> ;
    reg:name "minuteTakerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le procès-verbaliste de"@fr, "is minute taker of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10006> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50161> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20058> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité responsable de rédiger le procès-verbal d’une réunion en relation avec l’expression."@fr, "Relates a person, family, or corporate body, responsible for recording the minutes of a meeting to the expression."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50213>
    rdakit:toolkitDefinition "Producteur responsable de la majeure partie des aspects financiers, techniques et artistiques d’un film."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "producteur de films de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60033> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/filmProducerOf.en> ;
    reg:name "filmProducerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le producteur de films de"@fr, "is film producer of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50201> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10073> ;
    skos:definition "Met un producteur responsable de la majeure partie des aspects financiers, techniques et artistiques d’un film en relation avec l’œuvre."@fr, "Relates a producer responsible for most of the business aspects of a film to the work."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50214>
    rdakit:toolkitDefinition "Producteur responsable de la majeure partie des aspects financiers, techniques et artistiques d’une émission de radio."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "producteur d’émissions de radio de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60034> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/radioProducerOf.en> ;
    reg:name "radioProducerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le producteur d’émissions de radio de"@fr, "is radio producer of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50201> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10074> ;
    skos:definition "Met un producteur responsable de la majeure partie des aspects financiers, techniques et artistiques d’une émission de radio en relation avec l’œuvre."@fr, "Relates a producer responsible for most of the business aspects of a radio program to the work."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50215>
    rdakit:toolkitDefinition "Producteur responsable de la majeure partie des aspects financiers, techniques et artistiques d’une émission de télévision."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "producteur d’émissions de télévision de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60035> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/televisionProducerOf.en> ;
    reg:name "televisionProducerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le producteur d’émissions de télévision de"@fr, "is television producer of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50201> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10075> ;
    skos:definition "Met un producteur responsable de la majeure partie des aspects financiers, techniques et artistiques d’une émission de télévision en relation avec l’œuvre."@fr, "Relates a producer responsible for most of the business aspects of a television program to the work."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50216>
    rdakit:toolkitDefinition "Auteur de paroles ajoutées à une expression d’une œuvre musicale."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "auteur de paroles ajoutées de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60600> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/writerOfAddedLyricsOf.en> ;
    reg:name "writerOfAddedLyricsOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est l’auteur de paroles ajoutées de"@fr, "is writer of added lyrics of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10006> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50138> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20068> ;
    skos:definition "Met un auteur de paroles ajoutées à une expression d’une œuvre musicale en relation avec l’expression."@fr, "Relates a writer of words added to an expression of a musical work to the expression."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50217>
    rdakit:toolkitDefinition "Acteur contribuant à une expression d’une œuvre en prêtant sa voix à des personnages dans des productions radiophoniques et audio et à des personnages animés dans des œuvres d’images animées, de même qu’en prêtant sa voix hors champ dans des messages publicitaires à la radio et à la télévision, du doublage, etc."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "voix de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60027> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/voiceActorOf.en> ;
    reg:name "voiceActorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est la voix de"@fr, "is voice actor of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10006> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50071> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20070> ;
    skos:definition "Met un acteur contribuant à une expression d’une œuvre en prêtant sa voix à des personnages dans des productions radiophoniques et audio et à des personnages animés dans des œuvres d’images animées, de même qu’en prêtant sa voix hors champ dans des messages publicitaires à la radio et à la télévision, du doublage, etc. en relation avec l’expression."@fr, "Relates an actor contributing to an expression of a work by providing the voice for characters in radio and audio productions and for animated characters in moving image works, as well as by providing voice-overs in radio and television commercials, dubbed resources, etc to the expression."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50218>
    rdakit:instructionNumber "32.1" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A corporate body that is associated with the person, family, or corporate body being identified (e.g., a musical group to which a person belongs, a subsidiary company)."@en, "Collectivité associée à la personne, famille ou collectivité en cours d’identification (par exemple, un groupe musical dont une personne fait partie, une filiale)."@fr, "Una entidad corporativa que está asociada con la persona, familia o entidad corporativa que es identificada (p.ej., un grupo musical al que pertenece una persona, una compañía subsidiaria)."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "collectivité en relation"@fr, "entidad corporativa relacionada"@es, "related corporate body"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50288> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60454> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/relatedCorporateBody.en> ;
    reg:name "relatedCorporateBody"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour collectivité en relation"@fr, "has related corporate body"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    skos:definition "Met un agent en relation avec une collectivité associée à la personne, famille ou collectivité en cours d’identification (par exemple, un groupe musical dont une personne fait partie, une filiale)."@fr, "Relates an agent to a corporate body that is associated with the person, family, or corporate body being identified (e.g., a musical group to which a person belongs, a subsidiary company)."@en ;
    skos:scopeNote "Les collectivités en relation comprennent les collectivités qui, à la suite d’un changement de nom, ont précédé la collectivité en cours d’identification ainsi que les collectivités qui lui ont succédé."@fr, "Related corporate bodies include corporate bodies that precede or succeed the corporate body being identified as the result of a change of name."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50219>
    rdakit:instructionNumber "31/01/2016" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A family that is associated with the person, family, or corporate body being identified (e.g., a person's family, a family that owns the controlling interest in a corporate body)."@en, "Famille associée à la personne, famille ou collectivité en cours d’identification (par exemple, la famille d’une personne, une famille possédant une participation assurant le contrôle d’une collectivité)."@fr, "Una familia que está asociada con la persona, familia o entidad corporativa que es identificada (p.ej., la familia de una persona, una familia que posee el control en una entidad corporativa)."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "familia relacionada"@es, "famille en relation"@fr, "related family"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60454> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/relatedFamily.en> ;
    reg:name "relatedFamily"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour famille en relation"@fr, "has related family"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10008> ;
    skos:definition "Met un agent en relation avec une famille associée à la personne, famille ou collectivité en cours d’identification (par exemple, la famille d’une personne, une famille possédant une participation assurant le contrôle d’une collectivité)."@fr, "Relates an agent to a family that is associated with the person, family, or corporate body being identified (e.g., a person's family, a family that owns the controlling interest in a corporate body)."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50220>
    rdakit:instructionNumber "30/01/2016" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A person who is associated with the person, family, or corporate body being identified (e.g., a collaborator, a member of a family, a founder of a corporate body)."@en, "Personne associée à la personne, famille ou collectivité en cours d’identification (par exemple, un collaborateur, le membre d’une famille, le fondateur d’une collectivité)."@fr, "Una persona que está asociada con la persona, familia o entidad corporativa que se está identificando (p.ej., un colaborador, un miembro de una familia, un fundador de una entidad corporativa)."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "persona relacionada"@es, "personne en relation"@fr, "related person"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50274>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50279>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50280>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50281>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50282>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50283> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60454> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/relatedPerson.en> ;
    reg:name "relatedPerson"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour personne en relation"@fr, "has related person"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    skos:definition "Met un agent en relation avec une personne associée à la personne, famille ou collectivité en cours d’identification (par exemple, un collaborateur, le membre d’une famille, le fondateur d’une collectivité)."@fr, "Relates an agent to a person who is associated with the person, family, or corporate body being identified (e.g., a collaborator, a member of a family, a founder of a corporate body)."@en ;
    skos:scopeNote "Les personnes en relation comprennent les identités séparées établies par un individu (seul ou en collaboration avec un ou plusieurs individus)."@fr, "Related persons include separate identities established by an individual (either alone or in collaboration with one or more other individuals)."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50221>
    rdakit:toolkitDefinition "Architecte responsable de la création d’œuvres paysagères."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "architecte paysagiste de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60704> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/landscapeArchitectOf.en> ;
    reg:name "landscapeArchitectOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est l’architecte paysagiste de"@fr, "is landscape architect of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50196> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10200> ;
    skos:definition "Met un architecte responsable de la création d’œuvres paysagères en relation avec l’œuvre."@fr, "Relates an architect responsible for creating landscape works to the work."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50222>
    rdakit:toolkitDefinition "Artiste responsable de la création d’une œuvre tridimensionnelle par le modelage, la taille ou une technique similaire."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "sculpteur de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60705> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/sculptorOf.en> ;
    reg:name "sculptorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le sculpteur de"@fr, "is sculptor of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50192> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10202> ;
    skos:definition "Met un artiste responsable de la création d’une œuvre tridimensionnelle par le modelage, la taille ou une technique similaire en relation avec l’œuvre."@fr, "Relates an artist responsible for creating a three-dimensional work by modeling, carving, or similar technique to the work."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50223>
    rdakit:toolkitDefinition "Auteur d’un scénario, d’un script ou d’une scène."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "scénariste de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60706> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/screenwriterOf.en> ;
    reg:name "screenwriterOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le scénariste de"@fr, "is screenwriter of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50195> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10203> ;
    skos:definition "Met un auteur d’un scénario, d’un script ou d’une scène en relation avec l’œuvre."@fr, "Relates an author of a screenplay, script, or scene to the work."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50224>
    rdakit:toolkitDefinition "Auteur des paroles d’une chanson populaire, y compris une ou plusieurs chansons d’une comédie musicale."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "parolier de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60707> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/lyricistOf.en> ;
    reg:name "lyricistOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le parolier de"@fr, "is lyricist of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50195> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10204> ;
    skos:definition "Met un auteur des paroles d’une chanson populaire, y compris une ou plusieurs chansons d’une comédie musicale, en relation avec l’œuvre."@fr, "Relates an author of the words of a popular song, including a song or songs from a musical to the work."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50225>
    rdakit:toolkitDefinition "Auteur des paroles d’un opéra ou d’une autre œuvre scénique ou d’un oratorio."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "librettiste de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60708> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/librettistOf.en> ;
    reg:name "librettistOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le librettiste de"@fr, "is librettist of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50195> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10205> ;
    skos:definition "Met un auteur des paroles d’un opéra ou d’une autre œuvre scénique ou d’un oratorio en relation avec l’œuvre."@fr, "Relates an author of the words of an opera or other musical stage work, or an oratorio to the work."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50226>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité commanditant certains aspects d’une œuvre, par exemple, le financement de la recherche, le parrainage d’un événement."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "commanditaire de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60675> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/sponsoringBodyOf.en> ;
    reg:name "sponsoringBodyOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le commanditaire de"@fr, "is sponsoring body of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50131> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10067> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité commanditant certains aspects d’une œuvre, par exemple, le financement de la recherche, le parrainage d’un événement, en relation avec l’œuvre."@fr, "Relates a person, family, or corporate body sponsoring some aspect of a work, e.g., funding research, sponsoring an event, to the work."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50227>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité contribuant à une expression d’une œuvre en fournissant un après-propos à l’œuvre originale."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "auteur d’après-propos de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60717> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/writerOfAfterwordOf.en> ;
    reg:name "writerOfAfterwordOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est l’auteur d’après-propos de"@fr, "is writer of afterword of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10006> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50154> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20237> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité contribuant à une expression d’une œuvre en fournissant un après-propos à l’œuvre originale en relation avec l’expression."@fr, "Relates a person, family, or corporate body contributing to an expression of a work by providing an afterword to the original work to the expression."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50228>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité contribuant à une expression d’une œuvre en fournissant une postface à l’œuvre originale."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "postfacier de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60718> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/writerOfPostfaceOf.en> ;
    reg:name "writerOfPostfaceOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le postfacier de"@fr, "is writer of postface of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10006> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50154> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20238> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité contribuant à une expression d’une œuvre en fournissant une postface à l’œuvre originale en relation avec l’expression."@fr, "Relates a person, family, or corporate body contributing to an expression of a work by providing a postface to the original work to the expression."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50229>
    rdakit:toolkitDefinition "A corporate body that split or divided into the other corporate body."@en, "Collectivité qui s’est scindée ou s’est divisée pour former l’autre collectivité."@fr, "Una entidad corporativa que se separa o divide en otra entidad corporativa."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "predecesora de la división"@es, "predecessor of split"@en, "prédécesseur avant scission"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60733> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/predecessorOfSplit.en> ;
    reg:name "predecessorOfSplit"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour prédécesseur avant scission"@fr, "has predecessor of split"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50014> ;
    skos:definition "Met une collectivité en relation avec une collectivité qui s’est scindée ou s’est divisée pour former l’autre collectivité."@fr, "Relates a corporate body to a corporate body that split or divided into the other corporate body."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50230>
    rdakit:toolkitDefinition "A corporate body formed from the membership of other corporate bodies."@en, "Collectivité formée par le regroupement de collectivités membres."@fr, "Una entidad corporativa formada de la membresía de otras entidades corporativas."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "collectivité d’affiliation"@fr, "entidad corporativa por membresía"@es, "membership corporate body"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60648> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/membershipCorporateBody.en> ;
    reg:name "membershipCorporateBody"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour collectivité d’affiliation"@fr, "has membership corporate body"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50231> ;
    skos:definition "Met une collectivité en relation avec une collectivité formée par le regroupement de collectivités membres."@fr, "Relates a corporate body to a corporate body formed from the membership of other corporate bodies."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50231>
    rdakit:toolkitDefinition "A corporate body that is a member of the other corporate body."@en, "Collectivité qui est membre de l’autre collectivité."@fr, "Una entidad corporativa que es miembro de otra entidad corporativa."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "collectivité membre"@fr, "corporate member"@en, "miembro corporativo"@es ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60697> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/corporateMember.en> ;
    reg:name "corporateMember"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour collectivité membre"@fr, "has corporate member"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50230> ;
    skos:definition "Met une collectivité en relation avec une collectivité qui est membre de l’autre collectivité."@fr, "Relates a corporate body to a corporate body that is a member of the other corporate body."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50232>
    rdakit:toolkitDefinition "A corporate body that formed the other corporate body by merging with one or more other corporate bodies."@en, "Collectivité qui a formé l’autre collectivité en fusionnant avec une ou plusieurs autres collectivités."@fr, "Una entidad corporativa que forma otra entidad corporativa mediante la fusión con otra u otras entidades corporativas."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "component of merger"@en, "componente de una fusión"@es, "composante d’une fusion"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60736> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/componentOfMerger.en> ;
    reg:name "componentOfAMerger"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour composante d’une fusion"@fr, "has component of merger"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50013> ;
    skos:definition "Met une collectivité en relation avec une collectivité qui a formé l’autre collectivité en fusionnant avec une ou plusieurs autres collectivités."@fr, "Relates a corporate body to a corporate body that formed the other corporate body by merging with one or more other corporate bodies."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50233>
    rdakit:toolkitDefinition "A family to which the person belongs."@en, "Famille à laquelle la personne appartient."@fr, "Una familia a la cual la persona pertenece."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "familia"@es, "famille"@fr, "family"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60697> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/family.en> ;
    reg:name "family"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour famille"@fr, "has family"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10008> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50056> ;
    skos:definition "Met une personne en relation avec une famille à laquelle la personne appartient."@fr, "Relates a person to a family to which the person belongs."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50234>
    rdakit:toolkitDefinition "A corporate body that the person commands or in which the person holds an office."@en, "Collectivité dans laquelle la personne exerce une fonction administrative ou officielle."@fr, "Una entidad corporativa en la cual una persona tiene un cargo."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "collectivité administrée"@fr, "entidad corporativa sede"@es, "officer of"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50286>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50287> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60737> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/officerOf.en> ;
    reg:name "officerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour collectivité administrée"@fr, "is officer of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50027> ;
    skos:definition "Met une personne en relation avec une collectivité dans laquelle la personne exerce une fonction administrative ou officielle."@fr, "Relates a person to a corporate body that the person commands or in which the person holds an office."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50235>
    rdakit:instructionNumber "10/08/2016" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A language a family uses in its communications."@en, "Langue que la famille utilise pour sa communication."@fr, "Una lengua que una familia usa para sus comunicaciones."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "language of the family"@en, "langue de la famille"@fr, "lengua de la familia"@es ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60098> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/languageOfTheFamily.en> ;
    reg:name "languageOfTheFamily"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10008> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour langue de la famille"@fr, "has language of the family"@en ;
    skos:definition "Met une famille en relation avec une langue que la famille utilise pour sa communication."@fr, "Relates a family to a language a family uses in its communications."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50236>
    rdakit:instructionNumber "11/04/2005" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A date or range of dates indicative of the period in which a corporate body was active."@en, "Una fecha o rango de fechas que indican el período en el que la entidad corporativa estaba activa."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "period of activity of the corporate body"@en, "período de actividad de la entidad corporativa"@es ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60076> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/periodOfActivityOfTheCorporateBody.en> ;
    reg:name "periodOfActivityOfTheCorporateBody"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "has period of activity of the corporate body"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50040> ;
    skos:definition "Relates a corporate body to a date or range of dates indicative of the period in which a corporate body was active."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50237>
    rdakit:instructionNumber "11.7.1.4" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Type de collectivité."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "tipo de entidad corporativa"@es, "type de collectivité"@fr, "type of corporate body"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60047> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/typeOfCorporateBody.en> ;
    reg:name "typeOfCorporateBody"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour type de collectivité"@fr, "has type of corporate body"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50033> ;
    skos:definition "Met une collectivité en relation avec le type de collectivité."@fr, "Relates a corporate body to the type of corporate body."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50238>
    rdakit:instructionNumber "11.7.1.5" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Type de juridiction."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "tipo de jurisdicción"@es, "type de juridiction"@fr, "type of jurisdiction"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60047> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/typeOfJurisdiction.en> ;
    reg:name "typeOfJurisdiction"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour type de juridiction"@fr, "has type of jurisdiction"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50033> ;
    skos:definition "Met une collectivité en relation avec le type de juridiction."@fr, "Relates a corporate body to the type of jurisdiction."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50239>
    rdakit:instructionNumber "11.7.1.6" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Autre information."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "autre information"@fr, "other designation"@en, "otra designación"@es ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60370> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/otherDesignation.en> ;
    reg:name "otherDesignation"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour autre information"@fr, "has other designation"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50033> ;
    skos:definition "Met une collectivité en relation avec l’autre information."@fr, "Relates a corporate body to the other designation."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50240>
    rdakit:toolkitDefinition "A corporate body that acts for the local affiliated body and others at a broader organizational level."@en, "Collectivité qui agit pour la collectivité affiliée locale et pour d’autres à un niveau organisationnel plus vaste."@fr, "Una entidad corporativa que actúa para la entidad afiliada local y otras en un nivel organizacional más amplio."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "broader affiliated body"@en, "collectivité affiliée plus vaste"@fr, "entidad afiliada amplia"@es ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60738> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/broaderAffiliatedBody.en> ;
    reg:name "broaderAffiliatedBody"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour collectivité affiliée plus vaste"@fr, "has broader affiliated body"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    skos:definition "Met une collectivité en relation avec une collectivité qui agit pour la collectivité affiliée locale et pour d’autres à un niveau organisationnel plus vaste."@fr, "Relates a corporate body to a corporate body that acts for the local affiliated body and others at a broader organizational level."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50241>
    rdakit:toolkitDefinition "A local corporate body affiliated with the broader body which acts for it and others at a broader organizational level."@en, "Collectivité locale affiliée avec la collectivité plus vaste qui agit pour elle et pour d’autres à un niveau organisationnel plus vaste."@fr, "Una entidad corporativa afiliada a otra más amplia que actúa para ella y para otras en un nivel organizacional más amplio."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "afiliado local"@es, "collectivité affiliée locale"@fr, "local affiliate"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60739> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/localAffiliate.en> ;
    reg:name "localAffiliate"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "a pour collectivité affiliée locale"@fr, "has local affiliate"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    skos:definition "Met une collectivité en relation avec une collectivité locale affiliée avec la collectivité plus vaste qui agit pour elle et pour d’autres à un niveau organisationnel plus vaste."@fr, "Relates a corporate body to a local corporate body affiliated with the broader body which acts for it and others at a broader organizational level."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50242>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité responsable de la production du papier utilisé pour fabriquer une manifestation."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "papetier de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60747> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/papermakerOf.en> ;
    reg:name "papermakerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le papetier de"@fr, "is papermaker of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50202> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30215> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité responsable de la production du papier utilisé pour fabriquer une manifestation en relation avec la manifestation."@fr, "Relates a person, family, or corporate body responsible for the production of paper used to manufacture a manifestation to the manifestation."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50243>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité contribuant à une expression d’une œuvre d’images animées en concevant et en créant des effets visuels en postproduction."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "fournisseur d’effets visuels de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60754> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/visualEffectsProviderOf.en> ;
    reg:name "visualEffectsProviderOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le fournisseur d’effets visuels de"@fr, "is visual effects provider of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10006> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50161> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20257> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité contribuant à une expression d’une œuvre d’images animées en concevant et en créant des effets visuels en postproduction en relation avec l’expression."@fr, "Relates a person, family, or corporate body contributing to an expression of a moving image work by designing and creating post-production visual effects to the expression."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50244>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité contribuant à une expression d’une œuvre d’images animées ou d’une œuvre audio en concevant et en créant des effets spéciaux de plateau (effets mécaniques de plateau et effets d’optique dans la caméra)."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "fournisseur d’effets spéciaux de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60755> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/specialEffectsProviderOf.en> ;
    reg:name "specialEffectsProviderOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le fournisseur d’effets spéciaux de"@fr, "is special effects provider of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10006> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50161> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20258> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité contribuant à une expression d’une œuvre d’images animées ou d’une œuvre audio en concevant et en créant des effets spéciaux de plateau (effets mécaniques de plateau et effets d’optique dans la caméra) en relation avec l’expression."@fr, "Relates a person, family, or corporate body contributing to an expression of a moving image or audio work by designing and creating on-set special effects (on-set mechanical effects and in-camera optical effects) to the expression."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50245>
    rdakit:toolkitDefinition "Illustrateur contribuant à une expression d’une bande dessinée, d’un roman graphique, etc. en dessinant le texte et les effets sonores graphiques."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "lettreur de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60756> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/lettererOf.en> ;
    reg:name "lettererOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le lettreur de"@fr, "is letterer of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10006> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50159> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20259> ;
    skos:definition "Met un illustrateur contribuant à une expression d’une bande dessinée, d’un roman graphique, etc. en dessinant le texte et les effets sonores graphiques en relation avec l’expression."@fr, "Relates an illustrator contributing to an expression of a comic book, graphic novel, etc. to the expression."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50246>
    rdakit:toolkitDefinition "Artiste responsable de la création d’une œuvre de calligraphie où l’accent est mis sur la valeur esthétique de la calligraphie ou du graphisme, peu importe que la même personne, etc. soit aussi l’auteur du texte calligraphié."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "calligraphe de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60758> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/calligrapherOf.en> ;
    reg:name "calligrapherOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le calligraphe de"@fr, "is calligrapher of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50192> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10253> ;
    skos:definition "Met un artiste responsable de la création d’une œuvre de calligraphie où l’accent est mis sur la valeur esthétique de la calligraphie ou du graphisme, peu importe que la même personne, etc. soit aussi l’auteur du texte calligraphié, en relation avec l’œuvre."@fr, "Relates an artist responsible for creating a work of calligraphy where the focus of interest lies in the aesthetic value of its penmanship or graphic artistry, regardless of whether the same person, etc to the work."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50247>
    rdakit:toolkitDefinition "Artiste responsable de la création d’œuvres d’art qui exploitent la forme livre ou qui modifient sa structure physique comme partie du contenu de l’œuvre."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "artiste du livre de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60759> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/bookArtistOf.en> ;
    reg:name "bookArtistOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est l’artiste du livre de"@fr, "is book artist of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50192> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10254> ;
    skos:definition "Met un artiste responsable de la création d’œuvres d’art qui exploitent la forme livre ou qui modifient sa structure physique comme partie du contenu de l’œuvre en relation avec l’œuvre."@fr, "Relates an artist resonsible for creating art works that exploit the book form or alter its physical structure as part of the content of the work to the work."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50248>
    rdakit:toolkitDefinition "Auteur nommé par une organisation pour rédiger les comptes rendus de ses réunions."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "rapporteur de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60757> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/rapporteurOf.en> ;
    reg:name "rapporteurOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le rapporteur de"@fr, "is rapporteur of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50195> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10255> ;
    skos:definition "Met un auteur nommé par une organisation pour rédiger les comptes rendus de ses réunions en relation avec l’œuvre."@fr, "Relates an author who is appointed by an organization to report on the proceedings of its meetings to the work."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50249>
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60806> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/subjectOfPerson.en> ;
    reg:name "subjectOfPerson"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "is subject of (person)"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10283> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10261> ;
    skos:definition "Relates a person to a work that is about the person."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50250>
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60806> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/subjectOfFamily.en> ;
    reg:name "subjectOfFamily"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10008> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "is subject of (family)"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10283> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10262> ;
    skos:definition "Relates a family to a work that is about the family."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50251>
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60806> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/subjectOfCorporateBody.en> ;
    reg:name "subjectOfCorporateBody"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "is subject of (corporate body)"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10283> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10263> ;
    skos:definition "Relates a corporate body to a work that is about the corporate body."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50252>
    rdakit:toolkitDefinition "A person who receives an academic degree from the granting institution or faculty."@en, "Una persona que recibe un grado académico de una institución o facultad otorgante."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "graduado"@es, "graduate"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60807> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/graduate.en> ;
    reg:name "graduate"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "has graduate"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50253> ;
    skos:definition "Relates a corporate body to a person who receives an academic degree from the granting institution or faculty."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50253>
    rdakit:toolkitDefinition "An institution or faculty that granted an academic degree to the person."@en, "Una institución o facultad que otorgó un grado académico a la persona."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "graduado de"@es, "graduate of"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60808> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/graduateOf.en> ;
    reg:name "graduateOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "is graduate of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50252> ;
    skos:definition "Relates a person to an institution or faculty that granted an academic degree to the person."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50254>
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60810> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/writerOfForewordOf.en> ;
    reg:name "writerOfForewordOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "is writer of foreword of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10006> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50154> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20275> ;
    skos:definition "Relates a person, family, or corporate body contributing to an expression of a work by providing a foreword to the original work to an expression."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50255>
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60812> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/soundDesignerOf.en> ;
    reg:name "soundDesignerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "is sound designer of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10006> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50161> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20276> ;
    skos:definition "Relates a person, family, or corporate body contributing to an expression of a work by designing and creating audio/sound components to the expression."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50256>
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60814> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/lightingDesignerOf.en> ;
    reg:name "lightingDesignerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "is lighting designer of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10006> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50161> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20277> ;
    skos:definition "Relates a person, family, or corporate body contributing to an expression of a work by designing and creating lighting components to the expression."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50257>
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60816> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/degreeCommitteeMemberOf.en> ;
    reg:name "degreeCommitteeMemberOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "is degree committee member of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50131> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10284> ;
    skos:definition "Relates a person serving on a committee that supervises a student's thesis or dissertation to the work."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50258>
    rdakit:toolkitDefinition "Collectivité qui est accusée dans une poursuite criminelle ou contre laquelle une poursuite civile est intentée."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "collectivité défenderesse de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60698> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/defendantCorporateBodyOf.en> ;
    reg:name "defendantCorporateBodyOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est la collectivité défenderesse de"@fr, "is defendant corporate body of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50090> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10285> ;
    skos:definition "Met une collectivité qui est accusée dans une poursuite criminelle ou contre laquelle une poursuite civile est intentée en relation avec l’œuvre."@fr, "Relates a corporate body who is accused in a criminal proceeding or sued in a civil proceeding to the work."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50259>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne qui est accusée dans une poursuite criminelle ou contre laquelle une poursuite civile est intentée."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "personne défenderesse de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60698> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/defendantPersonOf.en> ;
    reg:name "defendantPersonOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est la personne défenderesse de"@fr, "is defendant person of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50090> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10286> ;
    skos:definition "Met une personne qui est accusée dans une poursuite criminelle ou contre laquelle une poursuite civile est intentée en relation avec l’œuvre."@fr, "Relates a person who is accused in a criminal proceeding or sued in a civil proceeding to the work."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50260>
    rdakit:instructionNumber "11/03/2003" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A place associated with a corporate body other than location of a conference, etc."@en, "Un lugar asociado con una entidad corporativa diferente al lugar de una conferencia, etc."@es ;
    rdakit:toolkitLabel "other place associated with the corporate body"@en, "otro lugar asociado con la entidad corporativa"@es ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60325> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/otherPlaceAssociatedWithTheCorporateBody.en> ;
    reg:name "otherPlaceAssociatedWithTheCorporateBody"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "has other place associated with the corporate body"@en ;
    skos:definition "Relates a corporate body to a place associated with a corporate body other than location of a conference, etc."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50261>
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60825> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/onScreenParticipantOf.en> ;
    reg:name "onscreenParticipantOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "is on-screen participant of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10006> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50161> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20279> ;
    skos:definition "Relates a person, family, or corporate body contributing to an expression of a nonfiction moving image work by taking an active role as a participant to the expression."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50262>
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60827> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/commissioningBodyOf.en> ;
    reg:name "commissioningBodyOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "is commissioning body of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50131> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10287> ;
    skos:definition "Relates a person, family, or corporate body responsible for commissioning a work to the work."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50263>
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60829> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/softwareDeveloperOf.en> ;
    reg:name "softwareDeveloperOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "is software developer of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50161> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20280> ;
    skos:definition "Relates a person, family, or corporate body contributing to an expression of a work by researching, designing, implementing, or testing the software to the expression."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50264>
    rdakit:toolkitDefinition "Gouvernement, organisation internationale intergouvernementale ou autre collectivité qui a signé ou ratifié un traité ou y a adhéré."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "participant à un traité de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60835> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/participantInATreatyOf.en> ;
    reg:name "participantInATreatyOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est le participant à un traité de"@fr, "is participant in a treaty of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50131> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10292> ;
    skos:definition "Met un gouvernement, une organisation internationale intergouvernementale ou une autre collectivité qui a signé ou ratifié un traité ou y a adhéré en relation avec l’œuvre."@fr, "Relates a government, international intergovernmental body, or other corporate body that has signed, ratified, or acceded to a treaty to the work."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50265>
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60837> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/researcherOf.en> ;
    reg:name "researcherOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "is researcher of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50131> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10293> ;
    skos:definition "Relates a person, family, or corporate body who does research in support of the creation of a work to the work."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50266>
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60839> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/colouristOf.en> ;
    reg:name "colouristOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "is colourist of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10006> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50161> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20283> ;
    skos:definition "Relates a person, family, or corporate body contributing to an expression of a work by applying colour to drawings, prints, photographs, maps, moving images, etc. to the expression."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50267>
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60841> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/makeUpArtistOf.en> ;
    reg:name "makeUpArtistOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "is make-up artist of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10006> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50161> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20284> ;
    skos:definition "Relates a person, family, or corporate body contributing to an expression of a work by applying make-up and prosthetics for a moving image production or for a musical or dramatic presentation or entertainment."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50268>
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60843> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/choralConductorOf.en> ;
    reg:name "choralConductorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "is choral conductor of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10006> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50070> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20285> ;
    skos:definition "Relates a conductor contributing to an expression of a musical work by leading a choral performing group in a musical or dramatic presentation, etc. to the expression."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50269>
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60845> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/instrumentalConductorOf.en> ;
    reg:name "instrumentalConductorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "is instrumental conductor of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10006> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50070> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20286> ;
    skos:definition "Relates a conductor contributing to an expression of a musical work by leading an instrumental performing group in a musical or dramatic presentation, etc. to the expression."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50270>
    rdakit:toolkitDefinition "Personne, famille ou collectivité organisant l’exposition, l’événement, le congrès, etc. qui a donné lieu à la création d’une œuvre."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "organisateur de"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60850> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/organizerOf.en> ;
    reg:name "organizerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "est l’organisateur de"@fr, "is organizer of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50131> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10297> ;
    skos:definition "Met une personne, famille ou collectivité organisant l’exposition, l’événement, le congrès, etc. qui a donné lieu à la création d’une œuvre en relation avec l’œuvre."@fr, "Relates a person, family, or corporate body organizing the exhibit, event, conference, etc., which gave rise to a work to the work."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50271>
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60852> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/censorOf.en> ;
    reg:name "censorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "is censor of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10006> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50161> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20287> ;
    skos:definition "Relates a person, family, or corporate body contributing to an expression of a work by revising the content for the purpose of suppressing parts deemed objectionable on moral, political, military, or other grounds, but leaving the nature and content of the original work substantially unchanged to the expression."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50272>
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60658> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/photographerExpressionOf.en> ;
    reg:name "photographerExpressionOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "is photographer (expression) of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10006> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50161> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20288> ;
    skos:definition "Relates an illustrator contributing to an expression of a work by providing supplementary photographic content to the original work to the expression."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50273>
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60674> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/restorationistExpressionOf.en> ;
    reg:name "restorationistExpressionOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "is restorationist (expression) of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10006> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50161> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20289> ;
    skos:definition "Relates a person, family, or corporate body who contributes to an expression of a work by restoring and/or combining earlier expressions, which may be damaged or fragmentary, to create a new expression to the expression."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50274>
    rdakit:toolkitDefinition "A fellow member of a profession, staff, or academic faculty."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "colleague"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50275>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50276>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50277>, <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50278> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60853> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/colleague.en> ;
    reg:name "colleague"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "has colleague"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50220> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50274> ;
    skos:definition "Relates a person to a fellow member of a profession, staff, or academic faculty."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50275>
    rdakit:toolkitDefinition "A colleague who helps the other person."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "assistant"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60857> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/assistant.en> ;
    reg:name "assistant"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "has assistant"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50274> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50276> ;
    skos:definition "Relates a person to a colleague who helps the other person."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50276>
    rdakit:toolkitDefinition "A colleague who is helped by the other person."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "assistant to"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60858> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/assistantTo.en> ;
    reg:name "assistantTo"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "is assistant to"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50274> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50275> ;
    skos:definition "Relates a person to a colleague who is helped by the other person."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50277>
    rdakit:toolkitDefinition "A colleague who works with or shares a task with the other person."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "co-worker"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60859> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/coworker.en> ;
    reg:name "coworker"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "has co-worker"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50274> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50277> ;
    skos:definition "Relates a person to a colleague who works with or shares a task with the other person."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50278>
    rdakit:toolkitDefinition "A colleague working with the other person in an activity of common interest, most often, a business partnership."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "partner"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60860> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/partner.en> ;
    reg:name "partner"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "has partner"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50274> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50278> ;
    skos:definition "Relates a person to a colleague working with the other person in an activity of common interest, most often, a business partnership."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50279>
    rdakit:toolkitDefinition "An associate of the other student who is also formally engaged in learning."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "fellow student"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60861> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/fellowStudent.en> ;
    reg:name "fellowStudent"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "has fellow student"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50220> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50279> ;
    skos:definition "Relates a person to an associate of the other student who is also formally engaged in learning."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50280>
    rdakit:toolkitDefinition "A person who shares a bond of mutual affection or regard with the other person."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "friend"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60854> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/friend.en> ;
    reg:name "friend"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "has friend"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50220> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50280> ;
    skos:definition "Relates a person to a person who shares a bond of mutual affection or regard with the other person."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50281>
    rdakit:toolkitDefinition "A person who receives instruction from the other person."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "student"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60862> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/student.en> ;
    reg:name "student"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "has student"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50220> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50282> ;
    skos:definition "Relates a person to a person who receives instruction from the other person."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50282>
    rdakit:toolkitDefinition "A person who instructs the other person."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "teacher"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60863> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/teacher.en> ;
    reg:name "teacher"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "has teacher"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50220> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50281> ;
    skos:definition "Relates a person to a person who instructs the other person."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50283>
    rdakit:toolkitDefinition "A person who receives instruction at the educational institution."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "enrolled student"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60855> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/enrolledStudent.en> ;
    reg:name "enrolledStudent"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "has enrolled student"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50220> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50288> ;
    skos:definition "Relates a corporate body to a person who receives instruction at the educational institution."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50284>
    rdakit:toolkitDefinition "An officer who is the top ranking official of the corporate body."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "chief executive"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60864> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/chiefExecutive.en> ;
    reg:name "chiefExecutive"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "has chief executive"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50027> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50286> ;
    skos:definition "Relates a corporate body to an officer who is the top ranking official of the corporate body."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50285>
    rdakit:toolkitDefinition "An officer granted the powers of administration in the corporate body in order to act for its benefit."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "trustee"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60866> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/trustee.en> ;
    reg:name "trustee"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "has trustee"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50027> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50287> ;
    skos:definition "Relates a corporate body to an officer granted the powers of administration in the corporate body in order to act for its benefit."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50286>
    rdakit:toolkitDefinition "A corporate body in which the officer is the top ranking official."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "chief executive of"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60865> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/chiefExecutiveOf.en> ;
    reg:name "chiefExecutiveOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "is chief executive of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50234> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50284> ;
    skos:definition "Relates a person to a corporate body in which the officer is the top ranking official."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50287>
    rdakit:toolkitDefinition "A corporate body that grants the powers of administration to the officer in order to act for its benefit."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "trustee of"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60867> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/trusteeOf.en> ;
    reg:name "trusteeOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "is trustee of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50234> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50285> ;
    skos:definition "Relates a person to a corporate body that grants the powers of administration to the officer in order to act for its benefit."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50288>
    rdakit:toolkitDefinition "An educational institution that provides instruction to the person."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "student at"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60856> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/studentAt.en> ;
    reg:name "studentAt"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "is student at"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50218> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50283> ;
    skos:definition "Relates a person to an educational institution that provides instruction to the person."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50289>
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60870> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/editorialDirectorOf.en> ;
    reg:name "editorialDirectorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "is editorial director of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50131> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10298> ;
    skos:definition "Relates a person, family, or corporate body responsible for the legal and/or intellectual responsibility (other than creation) for the content of a serial, integrating resource, or multipart monographic work to the work."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/a/P50290>
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60872> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/a/founderOfWorkOf.en> ;
    reg:name "founderOfWorkOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/a/> ;
    rdfs:label "is founder of work of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50131> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10299> ;
    skos:definition "Relates a person, family, or corporate body responsible for establishing a serial, integrating resource, or multipart monograph to the work."@en .

